# newdoc id = batch-0000
# sent_id = batch-0000-0001
# text = 看似簡單，只是二選一做決擇，但其實他們代表的是你周遭的親朋好友，試著給你不同的意見，但追根究底，最後決定的還是自己。
1	看似	O	-	-
2	簡單	O	-	-
3	，	O	-	-
4	只	O	-	-
5	是	O	-	-
6	二	O	-	-
7	選	O	-	-
8	一	O	-	-
9	做	O	-	-
10	決擇	O	-	-
11	，	O	-	-
12	但	O	-	-
13	其實	O	-	-
14	他們	O	-	-
15	代表	O	-	-
16	的	O	-	-
17	是	O	-	-
18	你	O	-	-
19	周遭	O	-	-
20	的	O	-	-
21	親朋	O	-	-
22	好友	O	-	-
23	，	O	-	-
24	試	O	-	-
25	著	O	-	-
26	給	O	-	-
27	你	O	-	-
28	不同	O	-	-
29	的	O	-	-
30	意見	O	-	-
31	，	O	-	-
32	但	O	-	-
33	追根究底	O	-	-
34	，	O	-	-
35	最後	O	-	-
36	決定	O	-	-
37	的	O	-	-
38	還是	O	-	-
39	自己	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0002
# text = 其便當都是買來的，就算加熱也是由媽媽負責（後來揭曉其實是避免帶來厄運），父親則在電視台上班。
1	其	O	-	-
2	便當	O	-	-
3	都是	O	-	-
4	買來	O	-	-
5	的	O	-	-
6	，	O	-	-
7	就算	O	-	-
8	加熱	O	-	-
9	也是	O	-	-
10	由	O	-	-
11	媽媽	O	-	-
12	負責	O	-	-
13	（	O	-	-
14	後來	O	-	-
15	揭曉	O	-	-
16	其實	O	-	-
17	是	O	-	-
18	避免	O	-	-
19	帶來	O	-	-
20	厄運	O	-	-
21	）	O	-	-
22	，	O	-	-
23	父親	O	-	-
24	則	O	-	-
25	在	O	-	-
26	電視	O	-	-
27	台	O	-	-
28	上班	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0003
# text = 這次遊行最大的特色，在於越來越多年輕人上街遊行，而且當中不乏行動激烈的躁少年。
1	這	O	-	-
2	次	O	-	-
3	遊行	O	-	-
4	最大	O	-	-
5	的	O	-	-
6	特色	O	-	-
7	，	O	-	-
8	在	O	-	-
9	於	O	-	-
10	越來越	O	-	-
11	多	O	-	-
12	年輕	O	-	-
13	人	O	-	-
14	上街	O	-	-
15	遊行	O	-	-
16	，	O	-	-
17	而且	O	-	-
18	當中	O	-	-
19	不乏	O	-	-
20	行動	O	-	-
21	激烈	O	-	-
22	的	O	-	-
23	躁	O	-	-
24	少年	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0004
# text = 懷孕期為421至457日。
1	懷孕	O	-	-
2	期	O	-	-
3	為	O	-	-
4	421	O	-	-
5	至	O	-	-
6	457	O	-	-
7	日	O	-	-
8	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0005
# text = 婷婷向昏迷中的婆婆訴說，為什麼生活會與她想像的不一樣。
1	婷婷	B-PER	-	linpq
2	向	O	-	-
3	昏迷	O	-	-
4	中	O	-	-
5	的	O	-	-
6	婆婆	O	-	-
7	訴說	O	-	-
8	，	O	-	-
9	為	O	-	-
10	什麼	O	-	-
11	生活	O	-	-
12	會	O	-	-
13	與	O	-	-
14	她	O	-	-
15	想像	O	-	-
16	的	O	-	-
17	不	O	-	-
18	一樣	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0006
# text = 就算數論的應用被找到了，也不會有人會因此罷黜這一數學的皇后。
1	就算	O	-	-
2	數論	O	-	-
3	的	O	-	-
4	應用	O	-	-
5	被	O	-	-
6	找到	O	-	-
7	了	O	-	-
8	，	O	-	-
9	也	O	-	-
10	不會	O	-	-
11	有	O	-	-
12	人	O	-	-
13	會	O	-	-
14	因	O	-	-
15	此	O	-	-
16	罷黜	O	-	-
17	這	O	-	-
18	一	O	-	-
19	數學	O	-	-
20	的	O	-	-
21	皇后	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0007
# text = 一中商圈另一特色為同類型商店會聚集，短短的育才街聚集了十數家知名眼鏡連鎖店，而體育用品店沿著太平路連成一線，在激烈競爭下價格比外地便宜不少，貨比三家更增加購物樂趣。
1	一中	B-LOC	-	linpq
2	商圈	I-LOC	-	linpq
3	另	O	-	-
4	一	O	-	-
5	特色	O	-	-
6	為	O	-	-
7	同	O	-	-
8	類型	O	-	-
9	商店	O	-	-
10	會	O	-	-
11	聚集	O	-	-
12	，	O	-	-
13	短短	O	-	-
14	的	O	-	-
15	育才	B-LOC	-	linpq
16	街	I-LOC	-	linpq
17	聚集	O	-	-
18	了	O	-	-
19	十數	O	-	-
20	家	O	-	-
21	知名	O	-	-
22	眼鏡	O	-	-
23	連鎖	O	-	-
24	店	O	-	-
25	，	O	-	-
26	而	O	-	-
27	體育	O	-	-
28	用品	O	-	-
29	店	O	-	-
30	沿著	O	-	-
31	太平	B-LOC	-	linpq
32	路	I-LOC	-	linpq
33	連成	O	-	-
34	一	O	-	-
35	線	O	-	-
36	，	O	-	-
37	在	O	-	-
38	激烈	O	-	-
39	競爭	O	-	-
40	下	O	-	-
41	價格	O	-	-
42	比	O	-	-
43	外地	O	-	-
44	便宜	O	-	-
45	不少	O	-	-
46	，	O	-	-
47	貨	O	-	-
48	比	O	-	-
49	三	O	-	-
50	家	O	-	-
51	更	O	-	-
52	增加	O	-	-
53	購物	O	-	-
54	樂趣	O	-	-
55	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0008
# text = 《一代女皇》開錄當日掌鏡者是導播出身的當時中視節目部經理王世綱。
1	《	O	-	-
2	一	O	-	-
3	代	O	-	-
4	女皇	O	-	-
5	》	O	-	-
6	開錄	O	-	-
7	當日	O	-	-
8	掌鏡	O	-	-
9	者	O	-	-
10	是	O	-	-
11	導播	O	-	-
12	出身	O	-	-
13	的	O	-	-
14	當時	O	-	-
15	中視	B-ORG	-	linpq
16	節目	O	-	-
17	部	O	-	-
18	經理	O	-	-
19	王	B-PER	-	linpq
20	世綱	I-PER	-	linpq
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0009
# text = 我們只希望，藉著這個歷史上真實人物的一生，利用一些稗官野史的片段資料，再加上一些善意改編的部分情節，而能帶給觀眾一些啟示。」
1	我們	O	-	-
2	只	O	-	-
3	希望	O	-	-
4	，	O	-	-
5	藉著	O	-	-
6	這	O	-	-
7	個	O	-	-
8	歷史	O	-	-
9	上	O	-	-
10	真實	O	-	-
11	人物	O	-	-
12	的	O	-	-
13	一	O	-	-
14	生	O	-	-
15	，	O	-	-
16	利用	O	-	-
17	一些	O	-	-
18	稗官野史	O	-	-
19	的	O	-	-
20	片段	O	-	-
21	資料	O	-	-
22	，	O	-	-
23	再	O	-	-
24	加上	O	-	-
25	一些	O	-	-
26	善意	O	-	-
27	改編	O	-	-
28	的	O	-	-
29	部分	O	-	-
30	情節	O	-	-
31	，	O	-	-
32	而	O	-	-
33	能	O	-	-
34	帶給	O	-	-
35	觀眾	O	-	-
36	一些	O	-	-
37	啟示	O	-	-
38	。	O	-	-
39	」	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0010
# text = 當時外界傳聞樊日行是在中視主管授意下裝病，樊日行否認：「人都是吃五穀雜糧長大，本來就會生病；而且裝病萬一被拆穿了，豈不是無法對廣大的觀眾交代？
1	當時	O	-	-
2	外界	O	-	-
3	傳聞	O	-	-
4	樊	B-PER	-	linpq
5	日行	I-PER	-	linpq
6	是	O	-	-
7	在	O	-	-
8	中視	B-ORG	-	linpq
9	主管	O	-	-
10	授意	O	-	-
11	下	O	-	-
12	裝病	O	-	-
13	，	O	-	-
14	樊	B-PER	-	linpq
15	日行	I-PER	-	linpq
16	否認	O	-	-
17	：	O	-	-
18	「	O	-	-
19	人	O	-	-
20	都是	O	-	-
21	吃	O	-	-
22	五	O	-	-
23	穀	O	-	-
24	雜糧	O	-	-
25	長大	O	-	-
26	，	O	-	-
27	本來	O	-	-
28	就	O	-	-
29	會	O	-	-
30	生病	O	-	-
31	；	O	-	-
32	而且	O	-	-
33	裝病	O	-	-
34	萬一	O	-	-
35	被	O	-	-
36	拆穿	O	-	-
37	了	O	-	-
38	，	O	-	-
39	豈	O	-	-
40	不是	O	-	-
41	無法	O	-	-
42	對	O	-	-
43	廣大	O	-	-
44	的	O	-	-
45	觀眾	O	-	-
46	交代	O	-	-
47	？	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0011
# text = 該劇兩位編劇獨孤紅、羅文忠在寫劇本時，幾乎參考了所有有關武則天的資料如林語堂《武則天傳》、陳虹《武則天與狄仁傑》、《歷代通俗演義》、童煦《中國后妃列傳》、黃柏松《中國艷姬》……等。
1	該劇	O	-	-
2	兩	O	-	-
3	位	O	-	-
4	編劇	O	-	-
5	獨孤	B-PER	-	linpq
6	紅	I-PER	-	linpq
7	、	O	-	-
8	羅	B-PER	-	linpq
9	文忠	I-PER	-	linpq
10	在	O	-	-
11	寫	O	-	-
12	劇本	O	-	-
13	時	O	-	-
14	，	O	-	-
15	幾乎	O	-	-
16	參考	O	-	-
17	了	O	-	-
18	所有	O	-	-
19	有關	O	-	-
20	武	B-PER	-	linpq
21	則天	I-PER	-	linpq
22	的	O	-	-
23	資料	O	-	-
24	如	O	-	-
25	林	B-PER	-	linpq
26	語堂	I-PER	-	linpq
27	《	O	-	-
28	武	O	-	-
29	則天	O	-	-
30	傳	O	-	-
31	》	O	-	-
32	、	O	-	-
33	陳	B-PER	-	linpq
34	虹	I-PER	-	linpq
35	《	O	-	-
36	武	O	-	-
37	則天	O	-	-
38	與	O	-	-
39	狄	O	-	-
40	仁傑	O	-	-
41	》	O	-	-
42	、	O	-	-
43	《	O	-	-
44	歷代	O	-	-
45	通俗	O	-	-
46	演義	O	-	-
47	》	O	-	-
48	、	O	-	-
49	童	B-PER	-	linpq
50	煦	I-PER	-	linpq
51	《	O	-	-
52	中國	O	-	-
53	后妃	O	-	-
54	列傳	O	-	-
55	》	O	-	-
56	、	O	-	-
57	黃	B-PER	-	linpq
58	柏松	I-PER	-	linpq
59	《	O	-	-
60	中國	O	-	-
61	艷姬	O	-	-
62	》	O	-	-
63	……	O	-	-
64	等	O	-	-
65	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0012
# text = 電視台把一個跋扈專橫、亂倫篡國的武則天演成柔弱堪憐的女子，這是我們所不能容忍的。
1	電視	O	-	-
2	台	O	-	-
3	把	O	-	-
4	一	O	-	-
5	個	O	-	-
6	跋扈	O	-	-
7	專橫	O	-	-
8	、	O	-	-
9	亂倫	O	-	-
10	篡國	O	-	-
11	的	O	-	-
12	武	B-PER	-	linpq
13	則天	I-PER	-	linpq
14	演成	O	-	-
15	柔弱	O	-	-
16	堪憐	O	-	-
17	的	O	-	-
18	女子	O	-	-
19	，	O	-	-
20	這	O	-	-
21	是	O	-	-
22	我們	O	-	-
23	所	O	-	-
24	不能	O	-	-
25	容忍	O	-	-
26	的	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0013
# text = UMLS可用於設計信息檢索或病歷系統，促進不同系統之間的通訊交流，或者用於開發能夠解析生物醫學文獻的系統。
1	UMLS	O	-	-
2	可	O	-	-
3	用	O	-	-
4	於	O	-	-
5	設計	O	-	-
6	信息	O	-	-
7	檢索	O	-	-
8	或	O	-	-
9	病歷	O	-	-
10	系統	O	-	-
11	，	O	-	-
12	促進	O	-	-
13	不同	O	-	-
14	系統	O	-	-
15	之間	O	-	-
16	的	O	-	-
17	通訊	O	-	-
18	交流	O	-	-
19	，	O	-	-
20	或者	O	-	-
21	用	O	-	-
22	於	O	-	-
23	開發	O	-	-
24	能夠	O	-	-
25	解析	O	-	-
26	生物	O	-	-
27	醫學	O	-	-
28	文獻	O	-	-
29	的	O	-	-
30	系統	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0014
# text = 一支由白人軍官帶領的黑人民兵洗劫了卡梅隆莊園，並且企圖強暴卡梅隆家的每一個女眷，但邦聯軍隊擊潰這些民兵，拯救了她們。
1	一	O	-	-
2	支	O	-	-
3	由	O	-	-
4	白人	O	-	-
5	軍官	O	-	-
6	帶領	O	-	-
7	的	O	-	-
8	黑人	O	-	-
9	民兵	O	-	-
10	洗劫	O	-	-
11	了	O	-	-
12	卡梅隆	B-LOC	-	linpq
13	莊園	I-LOC	-	linpq
14	，	O	-	-
15	並且	O	-	-
16	企圖	O	-	-
17	強暴	O	-	-
18	卡梅隆	B-PER	-	linpq
19	家	I-PER	-	linpq
20	的	O	-	-
21	每	O	-	-
22	一	O	-	-
23	個	O	-	-
24	女眷	O	-	-
25	，	O	-	-
26	但	O	-	-
27	邦聯	B-ORG	-	linpq
28	軍隊	I-ORG	-	linpq
29	擊潰	O	-	-
30	這些	O	-	-
31	民兵	O	-	-
32	，	O	-	-
33	拯救	O	-	-
34	了	O	-	-
35	她們	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0015
# text = 2006年剩下的時光，樂團都用來編寫與錄製樂團的第三張專輯閒言閒語就是不道自己，該專輯並在2007年5月發行。
1	2006	O	-	-
2	年	O	-	-
3	剩下	O	-	-
4	的	O	-	-
5	時光	O	-	-
6	，	O	-	-
7	樂團	O	-	-
8	都	O	-	-
9	用	O	-	-
10	來	O	-	-
11	編寫	O	-	-
12	與	O	-	-
13	錄製	O	-	-
14	樂團	O	-	-
15	的	O	-	-
16	第三	O	-	-
17	張	O	-	-
18	專輯	O	-	-
19	閒言閒語	O	-	-
20	就是	O	-	-
21	不道	O	-	-
22	自己	O	-	-
23	，	O	-	-
24	該	O	-	-
25	專輯	O	-	-
26	並	O	-	-
27	在	O	-	-
28	2007	O	-	-
29	年	O	-	-
30	5	O	-	-
31	月	O	-	-
32	發行	O	-	-
33	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0016
# text = 當時他對巴黎這個法國首都興奮不已，並決定將各種印象和想像化成音樂作為表達；他在巴黎譜寫此樂曲，在一次前往維也納行程的途中進行配器工作，首演則在紐約，於1928年12月31日由瓦德·丹路殊（Walter Damrosch）指揮紐約愛樂演出。
1	當時	O	-	-
2	他	O	-	-
3	對	O	-	-
4	巴黎	B-LOC	-	linpq
5	這	O	-	-
6	個	O	-	-
7	法國	B-LOC	-	linpq
8	首都	O	-	-
9	興奮	O	-	-
10	不已	O	-	-
11	，	O	-	-
12	並	O	-	-
13	決定	O	-	-
14	將	O	-	-
15	各種	O	-	-
16	印象	O	-	-
17	和	O	-	-
18	想像	O	-	-
19	化成	O	-	-
20	音樂	O	-	-
21	作	O	-	-
22	為	O	-	-
23	表達	O	-	-
24	；	O	-	-
25	他	O	-	-
26	在	O	-	-
27	巴黎	B-LOC	-	linpq
28	譜寫	O	-	-
29	此	O	-	-
30	樂曲	O	-	-
31	，	O	-	-
32	在	O	-	-
33	一	O	-	-
34	次	O	-	-
35	前往	O	-	-
36	維也納	B-LOC	-	linpq
37	行程	O	-	-
38	的	O	-	-
39	途中	O	-	-
40	進行	O	-	-
41	配器	O	-	-
42	工作	O	-	-
43	，	O	-	-
44	首演	O	-	-
45	則	O	-	-
46	在	O	-	-
47	紐約	B-LOC	-	linpq
48	，	O	-	-
49	於	O	-	-
50	1928	O	-	-
51	年	O	-	-
52	12	O	-	-
53	月	O	-	-
54	31	O	-	-
55	日	O	-	-
56	由	O	-	-
57	瓦德	B-PER	-	linpq
58	·	I-PER	-	linpq
59	丹路殊	I-PER	-	linpq
60	（	O	-	-
61	Walter	B-PER	-	linpq
62	Damrosch	I-PER	-	linpq
63	）	O	-	-
64	指揮	O	-	-
65	紐約	B-ORG	-	linpq
66	愛樂	I-ORG	-	linpq
67	演出	O	-	-
68	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0017
# text = 而雪莉的卧底身份也被拆穿，原來雪莉的真正身份是雲想集團董事長高超之女高蓓，受後母品緹（王琳飾）指使，化名雪莉潛入天衣集團搞垮天衣。
1	而	O	-	-
2	雪莉	B-PER	-	linpq
3	的	O	-	-
4	卧底	O	-	-
5	身份	O	-	-
6	也	O	-	-
7	被	O	-	-
8	拆穿	O	-	-
9	，	O	-	-
10	原來	O	-	-
11	雪莉	B-PER	-	linpq
12	的	O	-	-
13	真正	O	-	-
14	身份	O	-	-
15	是	O	-	-
16	雲想	B-ORG	-	linpq
17	集團	I-ORG	-	linpq
18	董事	O	-	-
19	長	O	-	-
20	高	B-PER	-	linpq
21	超	I-PER	-	linpq
22	之	O	-	-
23	女	O	-	-
24	高	B-PER	-	linpq
25	蓓	I-PER	-	linpq
26	，	O	-	-
27	受	O	-	-
28	後母	O	-	-
29	品	B-PER	-	linpq
30	緹	I-PER	-	linpq
31	（	O	-	-
32	王	B-PER	-	linpq
33	琳	I-PER	-	linpq
34	飾	O	-	-
35	）	O	-	-
36	指使	O	-	-
37	，	O	-	-
38	化名	O	-	-
39	雪莉	B-PER	-	linpq
40	潛入	O	-	-
41	天衣	B-ORG	-	linpq
42	集團	I-ORG	-	linpq
43	搞垮	O	-	-
44	天衣	B-ORG	-	linpq
45	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0018
# text = 靜華後來發現葉廣義不愛自己便偷取美麗的設計創意投靠雲想集團。
1	靜華	B-PER	-	linpq
2	後來	O	-	-
3	發現	O	-	-
4	葉	B-PER	-	linpq
5	廣義	I-PER	-	linpq
6	不愛	O	-	-
7	自己	O	-	-
8	便	O	-	-
9	偷取	O	-	-
10	美麗	O	-	-
11	的	O	-	-
12	設計	O	-	-
13	創意	O	-	-
14	投靠	O	-	-
15	雲想	B-ORG	-	linpq
16	集團	I-ORG	-	linpq
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0019
# text = 吳湯興將髮辮交給妻子，並且囑咐若不幸戰死，以髮為塚。
1	吳	B-PER	-	linpq
2	湯興	I-PER	-	linpq
3	將	O	-	-
4	髮辮	O	-	-
5	交給	O	-	-
6	妻子	O	-	-
7	，	O	-	-
8	並且	O	-	-
9	囑咐	O	-	-
10	若	O	-	-
11	不幸	O	-	-
12	戰死	O	-	-
13	，	O	-	-
14	以	O	-	-
15	髮	O	-	-
16	為	O	-	-
17	塚	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0020
# text = 隔日義民軍啟程前往八卦山，吳湯興一行人皆壯烈成仁。
1	隔日	O	-	-
2	義民	B-ORG	-	linpq
3	軍	I-ORG	-	linpq
4	啟程	O	-	-
5	前往	O	-	-
6	八卦	B-LOC	-	linpq
7	山	I-LOC	-	linpq
8	，	O	-	-
9	吳	B-PER	-	linpq
10	湯興	I-PER	-	linpq
11	一	O	-	-
12	行	O	-	-
13	人	O	-	-
14	皆	O	-	-
15	壯烈	O	-	-
16	成仁	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0021
# text = 一級抗體對於檢測如癌症、糖尿病、帕金森氏症和阿爾茨海默氏病等疾病所特有的生物標記是非常有用的。
1	一	O	-	-
2	級	O	-	-
3	抗體	O	-	-
4	對於	O	-	-
5	檢測	O	-	-
6	如	O	-	-
7	癌症	O	-	-
8	、	O	-	-
9	糖尿	O	-	-
10	病	O	-	-
11	、	O	-	-
12	帕金森	O	-	-
13	氏	O	-	-
14	症	O	-	-
15	和	O	-	-
16	阿爾茨海默	O	-	-
17	氏	O	-	-
18	病	O	-	-
19	等	O	-	-
20	疾病	O	-	-
21	所	O	-	-
22	特有	O	-	-
23	的	O	-	-
24	生物	O	-	-
25	標記	O	-	-
26	是	O	-	-
27	非常	O	-	-
28	有用	O	-	-
29	的	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0022
# text = 丁啟睿與楊文岳逃奔汝寧，明軍一路死傷無數，傅宗龍戰死，啟睿的敕書、尚方寶劍等全部丟失。
1	丁	B-PER	-	linpq
2	啟睿	I-PER	-	linpq
3	與	O	-	-
4	楊	B-PER	-	linpq
5	文岳	I-PER	-	linpq
6	逃奔	O	-	-
7	汝寧	B-LOC	-	linpq
8	，	O	-	-
9	明	B-ORG	-	linpq
10	軍	I-ORG	-	linpq
11	一路	O	-	-
12	死傷	O	-	-
13	無數	O	-	-
14	，	O	-	-
15	傅	B-PER	-	linpq
16	宗龍	I-PER	-	linpq
17	戰死	O	-	-
18	，	O	-	-
19	啟睿	B-PER	-	linpq
20	的	O	-	-
21	敕書	O	-	-
22	、	O	-	-
23	尚方	O	-	-
24	寶劍	O	-	-
25	等	O	-	-
26	全部	O	-	-
27	丟失	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0023
# text = 1900年，八國聯軍侵入天津，他一度兼任天津都統衙門漢文秘書，辦理一切外交事務，後來又兼任保定學堂總教習。
1	1900	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	八	B-ORG	-	linpq
5	國	I-ORG	-	linpq
6	聯軍	I-ORG	-	linpq
7	侵入	O	-	-
8	天津	B-LOC	-	linpq
9	，	O	-	-
10	他	O	-	-
11	一	O	-	-
12	度	O	-	-
13	兼任	O	-	-
14	天津	B-LOC	-	linpq
15	都統	O	-	-
16	衙門	O	-	-
17	漢	O	-	-
18	文	O	-	-
19	秘書	O	-	-
20	，	O	-	-
21	辦理	O	-	-
22	一切	O	-	-
23	外交	O	-	-
24	事務	O	-	-
25	，	O	-	-
26	後來	O	-	-
27	又	O	-	-
28	兼任	O	-	-
29	保定	B-ORG	-	linpq
30	學堂	I-ORG	-	linpq
31	總	O	-	-
32	教習	O	-	-
33	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0024
# text = 1903年該學堂易名為北洋大學堂（今天津大學），丁家立仍任總教習。
1	1903	O	-	-
2	年	O	-	-
3	該	O	-	-
4	學堂	O	-	-
5	易名	O	-	-
6	為	O	-	-
7	北洋	B-ORG	-	linpq
8	大	I-ORG	-	linpq
9	學堂	I-ORG	-	linpq
10	（	O	-	-
11	今	O	-	-
12	天津	B-ORG	-	linpq
13	大學	I-ORG	-	linpq
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	丁	B-PER	-	linpq
17	家立	I-PER	-	linpq
18	仍	O	-	-
19	任	O	-	-
20	總	O	-	-
21	教習	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0025
# text = 其後，前者在逃亡時被殺而七里氏則能成功逃至加賀。
1	其後	O	-	-
2	，	O	-	-
3	前者	O	-	-
4	在	O	-	-
5	逃亡	O	-	-
6	時	O	-	-
7	被	O	-	-
8	殺	O	-	-
9	而	O	-	-
10	七里	B-PER	-	linpq
11	氏	I-PER	-	linpq
12	則	O	-	-
13	能	O	-	-
14	成功	O	-	-
15	逃至	O	-	-
16	加賀	B-LOC	-	linpq
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0026
# text = 在最後，醫生終於意識到外星人們只想要他的歌聲，而並沒有將他視作一個有情感的實體。
1	在	O	-	-
2	最後	O	-	-
3	，	O	-	-
4	醫生	O	-	-
5	終於	O	-	-
6	意識	O	-	-
7	到	O	-	-
8	外星	O	-	-
9	人	O	-	-
10	們	O	-	-
11	只	O	-	-
12	想	O	-	-
13	要	O	-	-
14	他	O	-	-
15	的	O	-	-
16	歌聲	O	-	-
17	，	O	-	-
18	而	O	-	-
19	並	O	-	-
20	沒有	O	-	-
21	將	O	-	-
22	他	O	-	-
23	視作	O	-	-
24	一	O	-	-
25	個	O	-	-
26	有	O	-	-
27	情感	O	-	-
28	的	O	-	-
29	實體	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0027
# text = 外星人決定將他的歌聲傳遍整顆星球，這讓他成為了一名歌星。
1	外星	O	-	-
2	人	O	-	-
3	決定	O	-	-
4	將	O	-	-
5	他	O	-	-
6	的	O	-	-
7	歌聲	O	-	-
8	傳遍	O	-	-
9	整顆	O	-	-
10	星球	O	-	-
11	，	O	-	-
12	這	O	-	-
13	讓	O	-	-
14	他	O	-	-
15	成	O	-	-
16	為	O	-	-
17	了	O	-	-
18	一	O	-	-
19	名	O	-	-
20	歌星	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0028
# text = 醫生變得十分自負，並讓在航海家號上的朋友們感到很不愉快。
1	醫生	O	-	-
2	變得	O	-	-
3	十分	O	-	-
4	自負	O	-	-
5	，	O	-	-
6	並	O	-	-
7	讓	O	-	-
8	在	O	-	-
9	航海	O	-	-
10	家	O	-	-
11	號	O	-	-
12	上	O	-	-
13	的	O	-	-
14	朋友	O	-	-
15	們	O	-	-
16	感到	O	-	-
17	很	O	-	-
18	不	O	-	-
19	愉快	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0029
# text = 該路臨近靜安寺和曹家渡兩段店鋪較多。
1	該路	O	-	-
2	臨近	O	-	-
3	靜安	B-LOC	-	linpq
4	寺	I-LOC	-	linpq
5	和	O	-	-
6	曹家	B-LOC	-	linpq
7	渡	I-LOC	-	linpq
8	兩	O	-	-
9	段	O	-	-
10	店鋪	O	-	-
11	較多	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0030
# text = 紀念碑四周建成佔地面積11265平方米的三元里抗英紀念公園。
1	紀念	O	-	-
2	碑	O	-	-
3	四周	O	-	-
4	建成	O	-	-
5	佔地	O	-	-
6	面積	O	-	-
7	11265	O	-	-
8	平方米	O	-	-
9	的	O	-	-
10	三元	B-LOC	-	linpq
11	里	I-LOC	-	linpq
12	抗	I-LOC	-	linpq
13	英	I-LOC	-	linpq
14	紀念	I-LOC	-	linpq
15	公園	I-LOC	-	linpq
16	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0001
# sent_id = batch-0001-0001
# text = 該組織的前身，是1963年由奧地利裔美國經濟學家弗里茨·馬赫盧普創立的The Bellagio Group；目的是為了探求解決國際貨幣體系問題的方案，特別是1960年代美國所面臨的國際收支危機。
1	該	O	-	-
2	組織	O	-	-
3	的	O	-	-
4	前身	O	-	-
5	，	O	-	-
6	是	O	-	-
7	1963	O	-	-
8	年	O	-	-
9	由	O	-	-
10	奧地利	O	-	-
11	裔	O	-	-
12	美國	O	-	-
13	經濟	O	-	-
14	學	O	-	-
15	家	O	-	-
16	弗里茨	B-PER	-	linpq
17	·	I-PER	-	linpq
18	馬赫盧普	I-PER	-	linpq
19	創立	O	-	-
20	的	O	-	-
21	The	B-ORG	-	linpq
22	Bellagio	I-ORG	-	linpq
23	Group	I-ORG	-	linpq
24	；	O	-	-
25	目的	O	-	-
26	是	O	-	-
27	為了	O	-	-
28	探求	O	-	-
29	解決	O	-	-
30	國際	O	-	-
31	貨幣	O	-	-
32	體系	O	-	-
33	問題	O	-	-
34	的	O	-	-
35	方案	O	-	-
36	，	O	-	-
37	特別	O	-	-
38	是	O	-	-
39	1960	O	-	-
40	年代	O	-	-
41	美國	B-LOC	-	linpq
42	所	O	-	-
43	面臨	O	-	-
44	的	O	-	-
45	國際	O	-	-
46	收支	O	-	-
47	危機	O	-	-
48	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0002
# text = 1642年11月，瑞典軍於布賴滕費爾德再度擊敗神聖羅馬帝國軍，但此時丹麥王卻嫉妒瑞典軍的成果，並恐懼瑞典強大後，丹麥受其所制，因此乘瑞典軍進攻日耳曼南方之際，向瑞典宣戰。
1	1642	O	-	-
2	年	O	-	-
3	11	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	瑞典	B-ORG	-	linpq
7	軍	I-ORG	-	linpq
8	於	O	-	-
9	布賴滕費爾德	B-LOC	-	linpq
10	再度	O	-	-
11	擊敗	O	-	-
12	神聖	B-ORG	-	linpq
13	羅馬	I-ORG	-	linpq
14	帝國	I-ORG	-	linpq
15	軍	I-ORG	-	linpq
16	，	O	-	-
17	但	O	-	-
18	此時	O	-	-
19	丹麥	O	-	-
20	王	O	-	-
21	卻	O	-	-
22	嫉妒	O	-	-
23	瑞典	B-ORG	-	linpq
24	軍	I-ORG	-	linpq
25	的	O	-	-
26	成果	O	-	-
27	，	O	-	-
28	並	O	-	-
29	恐懼	O	-	-
30	瑞典	O	-	-
31	強大	O	-	-
32	後	O	-	-
33	，	O	-	-
34	丹麥	O	-	-
35	受	O	-	-
36	其	O	-	-
37	所	O	-	-
38	制	O	-	-
39	，	O	-	-
40	因	O	-	-
41	此	O	-	-
42	乘	O	-	-
43	瑞典	B-ORG	-	linpq
44	軍	I-ORG	-	linpq
45	進攻	O	-	-
46	日耳曼	B-LOC	-	linpq
47	南方	O	-	-
48	之	O	-	-
49	際	O	-	-
50	，	O	-	-
51	向	O	-	-
52	瑞典	O	-	-
53	宣戰	O	-	-
54	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0003
# text = 在密蘇里州，由於家長的要求，該書被放置在學校圖書館的非小說類文學作品區。
1	在	O	-	-
2	密蘇里	B-LOC	-	linpq
3	州	I-LOC	-	linpq
4	，	O	-	-
5	由於	O	-	-
6	家長	O	-	-
7	的	O	-	-
8	要求	O	-	-
9	，	O	-	-
10	該書	O	-	-
11	被	O	-	-
12	放置	O	-	-
13	在	O	-	-
14	學校	O	-	-
15	圖書	O	-	-
16	館	O	-	-
17	的	O	-	-
18	非	O	-	-
19	小說	O	-	-
20	類	O	-	-
21	文學	O	-	-
22	作品	O	-	-
23	區	O	-	-
24	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0004
# text = 本書就是基於羅伊和塞隆的真實故事，這兩隻住在紐約中央公園動物園的雄性南極企鵝組成伴侶達6年。
1	本書	O	-	-
2	就是	O	-	-
3	基	O	-	-
4	於	O	-	-
5	羅伊	O	-	-
6	和	O	-	-
7	塞隆	O	-	-
8	的	O	-	-
9	真實	O	-	-
10	故事	O	-	-
11	，	O	-	-
12	這	O	-	-
13	兩	O	-	-
14	隻	O	-	-
15	住	O	-	-
16	在	O	-	-
17	紐約	B-LOC	-	linpq
18	中央	I-LOC	-	linpq
19	公園	I-LOC	-	linpq
20	動物	I-LOC	-	linpq
21	園	I-LOC	-	linpq
22	的	O	-	-
23	雄性	O	-	-
24	南極	B-LOC	-	linpq
25	企鵝	O	-	-
26	組成	O	-	-
27	伴侶	O	-	-
28	達	O	-	-
29	6	O	-	-
30	年	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0005
# text = 現實中，雄性企鵝孵化並協助撫養幼鳥成長是其天性，這在其他許多鳥類中也很常見。
1	現實	O	-	-
2	中	O	-	-
3	，	O	-	-
4	雄性	O	-	-
5	企鵝	O	-	-
6	孵化	O	-	-
7	並	O	-	-
8	協助	O	-	-
9	撫養	O	-	-
10	幼鳥	O	-	-
11	成長	O	-	-
12	是	O	-	-
13	其	O	-	-
14	天性	O	-	-
15	，	O	-	-
16	這	O	-	-
17	在	O	-	-
18	其他	O	-	-
19	許多	O	-	-
20	鳥類	O	-	-
21	中	O	-	-
22	也	O	-	-
23	很	O	-	-
24	常見	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0006
# text = 諸葛亮發明八陣圖以利立營練兵。
1	諸葛	B-PER	-	linpq
2	亮	I-PER	-	linpq
3	發明	O	-	-
4	八	O	-	-
5	陣	O	-	-
6	圖	O	-	-
7	以	O	-	-
8	利	O	-	-
9	立營	O	-	-
10	練兵	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0007
# text = 三崎四郎，日本足球運動員，前日本國家足球隊成員。
1	三崎	B-PER	-	linpq
2	四郎	I-PER	-	linpq
3	，	O	-	-
4	日本	O	-	-
5	足球	O	-	-
6	運動	O	-	-
7	員	O	-	-
8	，	O	-	-
9	前	O	-	-
10	日本	B-ORG	-	linpq
11	國家	I-ORG	-	linpq
12	足球	I-ORG	-	linpq
13	隊	I-ORG	-	linpq
14	成員	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0009
# text = 1986年開始，三星生命保險開始拓展海外市場，並在日本東京和美國紐約開設辦事處。
1	1986	O	-	-
2	年	O	-	-
3	開始	O	-	-
4	，	O	-	-
5	三星	B-ORG	-	linpq
6	生命	I-ORG	-	linpq
7	保險	I-ORG	-	linpq
8	開始	O	-	-
9	拓展	O	-	-
10	海外	O	-	-
11	市場	O	-	-
12	，	O	-	-
13	並	O	-	-
14	在	O	-	-
15	日本	B-LOC	-	linpq
16	東京	I-LOC	-	linpq
17	和	O	-	-
18	美國	B-LOC	-	linpq
19	紐約	I-LOC	-	linpq
20	開設	O	-	-
21	辦事	O	-	-
22	處	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0010
# text = 本魚分布於西北太平洋區，包括日本松島灣至台灣等海域。
1	本魚	O	-	-
2	分布	O	-	-
3	於	O	-	-
4	西北	B-LOC	-	linpq
5	太平	I-LOC	-	linpq
6	洋	I-LOC	-	linpq
7	區	I-LOC	-	linpq
8	，	O	-	-
9	包括	O	-	-
10	日本	B-LOC	-	linpq
11	松島	I-LOC	-	linpq
12	灣	I-LOC	-	linpq
13	至	O	-	-
14	台灣	B-LOC	-	linpq
15	等	O	-	-
16	海域	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0011
# text = 現存的三棟屋村位於三棟屋路近和宜合交匯處一帶。
1	現存	O	-	-
2	的	O	-	-
3	三棟屋	B-LOC	-	linpq
4	村	I-LOC	-	linpq
5	位	O	-	-
6	於	O	-	-
7	三棟屋	B-LOC	-	linpq
8	路	I-LOC	-	linpq
9	近	O	-	-
10	和宜合	B-LOC	-	linpq
11	交匯	I-LOC	-	linpq
12	處	I-LOC	-	linpq
13	一帶	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0012
# text = 交換的不斷發展和擴大，使商品生產出現並發展，又反過來促進了交換的進一步發展。
1	交換	O	-	-
2	的	O	-	-
3	不斷	O	-	-
4	發展	O	-	-
5	和	O	-	-
6	擴大	O	-	-
7	，	O	-	-
8	使	O	-	-
9	商品	O	-	-
10	生產	O	-	-
11	出現	O	-	-
12	並	O	-	-
13	發展	O	-	-
14	，	O	-	-
15	又	O	-	-
16	反	O	-	-
17	過來	O	-	-
18	促進	O	-	-
19	了	O	-	-
20	交換	O	-	-
21	的	O	-	-
22	進	O	-	-
23	一	O	-	-
24	步	O	-	-
25	發展	O	-	-
26	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0013
# text = 第三次社會大分工首先在商品交換最為發達的地區出現。
1	第三	O	-	-
2	次	O	-	-
3	社會	O	-	-
4	大	O	-	-
5	分工	O	-	-
6	首先	O	-	-
7	在	O	-	-
8	商品	O	-	-
9	交換	O	-	-
10	最為	O	-	-
11	發達	O	-	-
12	的	O	-	-
13	地區	O	-	-
14	出現	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0014
# text = 它還與五氧化二氮催化臭氧分解的反應有關，這對臭氧層會造成破壞，因此引起了人們的興趣。
1	它	O	-	-
2	還	O	-	-
3	與	O	-	-
4	五氧化二氮	O	-	-
5	催化	O	-	-
6	臭氧	O	-	-
7	分解	O	-	-
8	的	O	-	-
9	反應	O	-	-
10	有關	O	-	-
11	，	O	-	-
12	這	O	-	-
13	對	O	-	-
14	臭氧	O	-	-
15	層	O	-	-
16	會	O	-	-
17	造成	O	-	-
18	破壞	O	-	-
19	，	O	-	-
20	因	O	-	-
21	此	O	-	-
22	引起	O	-	-
23	了	O	-	-
24	人們	O	-	-
25	的	O	-	-
26	興趣	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0015
# text = 三氯化銠（化學式：RhCl3），IUPAC名稱氯化銠（III），是最常見和最穩定的銠的氯化物，室溫下為暗紅色的固體。
1	三氯化銠	O	-	-
2	（	O	-	-
3	化學	O	-	-
4	式	O	-	-
5	：	O	-	-
6	RhCl3	O	-	-
7	）	O	-	-
8	，	O	-	-
9	IUPAC	O	-	-
10	名稱	O	-	-
11	氯化銠	O	-	-
12	（	O	-	-
13	III	O	-	-
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	是	O	-	-
17	最	O	-	-
18	常見	O	-	-
19	和	O	-	-
20	最	O	-	-
21	穩定	O	-	-
22	的	O	-	-
23	銠	O	-	-
24	的	O	-	-
25	氯化	O	-	-
26	物	O	-	-
27	，	O	-	-
28	室溫	O	-	-
29	下	O	-	-
30	為	O	-	-
31	暗	O	-	-
32	紅色	O	-	-
33	的	O	-	-
34	固體	O	-	-
35	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0016
# text = 一個不同點是，三氯氧釩是強氧化劑，而磷化物不是。
1	一	O	-	-
2	個	O	-	-
3	不同	O	-	-
4	點	O	-	-
5	是	O	-	-
6	，	O	-	-
7	三氯氧釩	O	-	-
8	是	O	-	-
9	強	O	-	-
10	氧化	O	-	-
11	劑	O	-	-
12	，	O	-	-
13	而	O	-	-
14	磷化	O	-	-
15	物	O	-	-
16	不是	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0017
# text = 三江鎮下轄三江社區、三江村、茄南村、道學村、茄芮村、蘇尋三村、上雲村、眼鏡塘村和江源村。
1	三江	B-LOC	-	linpq
2	鎮	I-LOC	-	linpq
3	下轄	O	-	-
4	三江	B-LOC	-	linpq
5	社區	I-LOC	-	linpq
6	、	O	-	-
7	三江	B-LOC	-	linpq
8	村	I-LOC	-	linpq
9	、	O	-	-
10	茄南	B-LOC	-	linpq
11	村	I-LOC	-	linpq
12	、	O	-	-
13	道學	B-LOC	-	linpq
14	村	I-LOC	-	linpq
15	、	O	-	-
16	茄芮	B-LOC	-	linpq
17	村	I-LOC	-	linpq
18	、	O	-	-
19	蘇尋三	B-LOC	-	linpq
20	村	I-LOC	-	linpq
21	、	O	-	-
22	上雲	B-LOC	-	linpq
23	村	I-LOC	-	linpq
24	、	O	-	-
25	眼鏡	B-LOC	-	linpq
26	塘	I-LOC	-	linpq
27	村	I-LOC	-	linpq
28	和	O	-	-
29	江源	B-LOC	-	linpq
30	村	I-LOC	-	linpq
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0018
# text = 開播後，該衛視將24小時滾動播出8檔自辦節目，重點欄目以中英文雙語字幕呈現，為南海區域觀眾提供資訊和娛樂服務。
1	開播	O	-	-
2	後	O	-	-
3	，	O	-	-
4	該	O	-	-
5	衛視	O	-	-
6	將	O	-	-
7	24	O	-	-
8	小時	O	-	-
9	滾動	O	-	-
10	播出	O	-	-
11	8	O	-	-
12	檔	O	-	-
13	自辦	O	-	-
14	節目	O	-	-
15	，	O	-	-
16	重點	O	-	-
17	欄目	O	-	-
18	以	O	-	-
19	中	O	-	-
20	英	O	-	-
21	文	O	-	-
22	雙	O	-	-
23	語	O	-	-
24	字幕	O	-	-
25	呈現	O	-	-
26	，	O	-	-
27	為	O	-	-
28	南海	B-LOC	-	linpq
29	區域	O	-	-
30	觀眾	O	-	-
31	提供	O	-	-
32	資訊	O	-	-
33	和	O	-	-
34	娛樂	O	-	-
35	服務	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0019
# text = 該教堂始建於公元5世紀，1599年重建。
1	該	O	-	-
2	教堂	O	-	-
3	始建	O	-	-
4	於	O	-	-
5	公元	O	-	-
6	5	O	-	-
7	世紀	O	-	-
8	，	O	-	-
9	1599	O	-	-
10	年	O	-	-
11	重建	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0020
# text = 一開始他們嘗試把亞當斯改變信仰成為天主教徒，但是沒有成功。
1	一	O	-	-
2	開始	O	-	-
3	他們	O	-	-
4	嘗試	O	-	-
5	把	O	-	-
6	亞當斯	B-PER	-	linpq
7	改變	O	-	-
8	信仰	O	-	-
9	成	O	-	-
10	為	O	-	-
11	天主	O	-	-
12	教	O	-	-
13	徒	O	-	-
14	，	O	-	-
15	但是	O	-	-
16	沒有	O	-	-
17	成功	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0021
# text = 雙方交換了友好文書，建立了日本與新西班牙的正式外交關係。
1	雙	O	-	-
2	方	O	-	-
3	交換	O	-	-
4	了	O	-	-
5	友好	O	-	-
6	文書	O	-	-
7	，	O	-	-
8	建立	O	-	-
9	了	O	-	-
10	日本	B-LOC	-	linpq
11	與	O	-	-
12	新	B-LOC	-	linpq
13	西班牙	I-LOC	-	linpq
14	的	O	-	-
15	正式	O	-	-
16	外交	O	-	-
17	關係	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0022
# text = 同時他也有兼修柔道，並且在17歲時拿到黑帶一段。
1	同時	O	-	-
2	他	O	-	-
3	也	O	-	-
4	有	O	-	-
5	兼修	O	-	-
6	柔道	O	-	-
7	，	O	-	-
8	並且	O	-	-
9	在	O	-	-
10	17	O	-	-
11	歲	O	-	-
12	時	O	-	-
13	拿到	O	-	-
14	黑帶	O	-	-
15	一	O	-	-
16	段	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0023
# text = 拿到冠軍這年，三浦美幸擊敗了二宮城光、佐藤勝昭等好手。
1	拿到	O	-	-
2	冠軍	O	-	-
3	這	O	-	-
4	年	O	-	-
5	，	O	-	-
6	三浦	B-PER	-	linpq
7	美幸	I-PER	-	linpq
8	擊敗	O	-	-
9	了	O	-	-
10	二宮	B-PER	-	linpq
11	城光	I-PER	-	linpq
12	、	O	-	-
13	佐藤	B-PER	-	linpq
14	勝昭	I-PER	-	linpq
15	等	O	-	-
16	好手	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0024
# text = 此外，中世紀的北歐人很喜歡往科隆的東方三博士祭壇朝聖，他們認為三王冠跟東方三博士有某種關聯。
1	此外	O	-	-
2	，	O	-	-
3	中	O	-	-
4	世紀	O	-	-
5	的	O	-	-
6	北歐	O	-	-
7	人	O	-	-
8	很	O	-	-
9	喜歡	O	-	-
10	往	O	-	-
11	科隆	B-LOC	-	linpq
12	的	O	-	-
13	東方	B-LOC	-	linpq
14	三	I-LOC	-	linpq
15	博士	I-LOC	-	linpq
16	祭壇	I-LOC	-	linpq
17	朝聖	O	-	-
18	，	O	-	-
19	他們	O	-	-
20	認為	O	-	-
21	三	O	-	-
22	王冠	O	-	-
23	跟	O	-	-
24	東方	B-PER	-	linpq
25	三	I-PER	-	linpq
26	博士	I-PER	-	linpq
27	有	O	-	-
28	某種	O	-	-
29	關聯	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0025
# text = 該屬共有2種，分布於印度東北部、錫金、不丹。
1	該屬	O	-	-
2	共	O	-	-
3	有	O	-	-
4	2	O	-	-
5	種	O	-	-
6	，	O	-	-
7	分布	O	-	-
8	於	O	-	-
9	印度	B-LOC	-	linpq
10	東北	O	-	-
11	部	O	-	-
12	、	O	-	-
13	錫金	B-LOC	-	linpq
14	、	O	-	-
15	不丹	B-LOC	-	linpq
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0026
# text = 因為牠們仍保留爬行動物的退化下頜，所以牠們被歸類於似哺乳爬行動物。
1	因為	O	-	-
2	牠們	O	-	-
3	仍	O	-	-
4	保留	O	-	-
5	爬行	O	-	-
6	動物	O	-	-
7	的	O	-	-
8	退化	O	-	-
9	下頜	O	-	-
10	，	O	-	-
11	所以	O	-	-
12	牠們	O	-	-
13	被	O	-	-
14	歸類	O	-	-
15	於	O	-	-
16	似	O	-	-
17	哺乳	O	-	-
18	爬行	O	-	-
19	動物	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0027
# text = 在這個反應中，碘離子被認為是路易斯鹼，而碘單質作路易斯酸。
1	在	O	-	-
2	這	O	-	-
3	個	O	-	-
4	反應	O	-	-
5	中	O	-	-
6	，	O	-	-
7	碘	O	-	-
8	離子	O	-	-
9	被	O	-	-
10	認為	O	-	-
11	是	O	-	-
12	路易斯	O	-	-
13	鹼	O	-	-
14	，	O	-	-
15	而	O	-	-
16	碘	O	-	-
17	單質	O	-	-
18	作	O	-	-
19	路易斯	O	-	-
20	酸	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0028
# text = 故事主要講述江南才子唐伯虎與婢女秋香的戀愛故事。
1	故事	O	-	-
2	主要	O	-	-
3	講述	O	-	-
4	江南	B-LOC	-	linpq
5	才子	O	-	-
6	唐	B-PER	-	linpq
7	伯虎	I-PER	-	linpq
8	與	O	-	-
9	婢女	O	-	-
10	秋香	B-PER	-	linpq
11	的	O	-	-
12	戀愛	O	-	-
13	故事	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0029
# text = 三索頜腔蛇平日多棲息於森林、草原、農地，當遇到敵人時，身體會扭曲成「S」型以威嚇對手。
1	三索頜腔蛇	O	-	-
2	平日	O	-	-
3	多	O	-	-
4	棲息	O	-	-
5	於	O	-	-
6	森林	O	-	-
7	、	O	-	-
8	草原	O	-	-
9	、	O	-	-
10	農地	O	-	-
11	，	O	-	-
12	當	O	-	-
13	遇到	O	-	-
14	敵人	O	-	-
15	時	O	-	-
16	，	O	-	-
17	身體	O	-	-
18	會	O	-	-
19	扭曲	O	-	-
20	成	O	-	-
21	「	O	-	-
22	S	O	-	-
23	」	O	-	-
24	型	O	-	-
25	以	O	-	-
26	威嚇	O	-	-
27	對手	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0030
# text = 三級會議產生於君權上升之時，當時它對君主的制約作用是有限的。
1	三	O	-	-
2	級	O	-	-
3	會議	O	-	-
4	產生	O	-	-
5	於	O	-	-
6	君權	O	-	-
7	上升	O	-	-
8	之時	O	-	-
9	，	O	-	-
10	當時	O	-	-
11	它	O	-	-
12	對	O	-	-
13	君主	O	-	-
14	的	O	-	-
15	制約	O	-	-
16	作用	O	-	-
17	是	O	-	-
18	有限	O	-	-
19	的	O	-	-
20	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0002
# sent_id = batch-0002-0001
# text = 可以說，三級會議是近代歐洲民主議會制度的起源之一。
1	可以	O	-	-
2	說	O	-	-
3	，	O	-	-
4	三	O	-	-
5	級	O	-	-
6	會議	O	-	-
7	是	O	-	-
8	近代	O	-	-
9	歐洲	B-LOC	-	linpq
10	民主	O	-	-
11	議會	O	-	-
12	制度	O	-	-
13	的	O	-	-
14	起源	O	-	-
15	之	O	-	-
16	一	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0002
# text = 三級跳遠主要的技巧有兩種，分別為：單足跳以及跨步跳。
1	三	O	-	-
2	級	O	-	-
3	跳遠	O	-	-
4	主要	O	-	-
5	的	O	-	-
6	技巧	O	-	-
7	有	O	-	-
8	兩	O	-	-
9	種	O	-	-
10	，	O	-	-
11	分別	O	-	-
12	為	O	-	-
13	：	O	-	-
14	單	O	-	-
15	足	O	-	-
16	跳	O	-	-
17	以及	O	-	-
18	跨步	O	-	-
19	跳	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0003
# text = 但是，許多三維模型使用紋理進行覆蓋，將紋理排列放到三維模型上的過程稱作紋理映射。
1	但是	O	-	-
2	，	O	-	-
3	許多	O	-	-
4	三	O	-	-
5	維	O	-	-
6	模型	O	-	-
7	使用	O	-	-
8	紋理	O	-	-
9	進行	O	-	-
10	覆蓋	O	-	-
11	，	O	-	-
12	將	O	-	-
13	紋理	O	-	-
14	排列	O	-	-
15	放到	O	-	-
16	三	O	-	-
17	維	O	-	-
18	模型	O	-	-
19	上	O	-	-
20	的	O	-	-
21	過程	O	-	-
22	稱作	O	-	-
23	紋理	O	-	-
24	映射	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0004
# text = 奉安殿位於舊校門與校舍間，座西朝東，經過時須駐足行禮。
1	奉安	B-LOC	-	linpq
2	殿	I-LOC	-	linpq
3	位	O	-	-
4	於	O	-	-
5	舊	O	-	-
6	校門	O	-	-
7	與	O	-	-
8	校舍	O	-	-
9	間	O	-	-
10	，	O	-	-
11	座西	O	-	-
12	朝東	O	-	-
13	，	O	-	-
14	經過	O	-	-
15	時	O	-	-
16	須	O	-	-
17	駐足	O	-	-
18	行禮	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0005
# text = 這正是往日屯門海岸線之標誌。
1	這	O	-	-
2	正是	O	-	-
3	往日	O	-	-
4	屯門	B-LOC	-	linpq
5	海岸	I-LOC	-	linpq
6	線	I-LOC	-	linpq
7	之	O	-	-
8	標誌	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0006
# text = 三聚體又稱三體，是三個相同分子化合生成的產物。
1	三	O	-	-
2	聚	O	-	-
3	體	O	-	-
4	又	O	-	-
5	稱	O	-	-
6	三	O	-	-
7	體	O	-	-
8	，	O	-	-
9	是	O	-	-
10	三	O	-	-
11	個	O	-	-
12	相同	O	-	-
13	分子	O	-	-
14	化合	O	-	-
15	生成	O	-	-
16	的	O	-	-
17	產物	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0007
# text = 同樣的手法被用於現代的攝影技術中。
1	同樣	O	-	-
2	的	O	-	-
3	手法	O	-	-
4	被	O	-	-
5	用	O	-	-
6	於	O	-	-
7	現代	O	-	-
8	的	O	-	-
9	攝影	O	-	-
10	技術	O	-	-
11	中	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0008
# text = 三船久藏入門講道館時，並不認識裡面的任何師傅，最後他挑選有鬼橫山之稱的橫山作次郎做為指導師傅。
1	三船	B-PER	-	linpq
2	久藏	I-PER	-	linpq
3	入門	O	-	-
4	講道	O	-	-
5	館	O	-	-
6	時	O	-	-
7	，	O	-	-
8	並	O	-	-
9	不	O	-	-
10	認識	O	-	-
11	裡面	O	-	-
12	的	O	-	-
13	任何	O	-	-
14	師傅	O	-	-
15	，	O	-	-
16	最後	O	-	-
17	他	O	-	-
18	挑選	O	-	-
19	有	O	-	-
20	鬼	O	-	-
21	橫山	O	-	-
22	之	O	-	-
23	稱	O	-	-
24	的	O	-	-
25	橫山	B-PER	-	linpq
26	作次郎	I-PER	-	linpq
27	做	O	-	-
28	為	O	-	-
29	指導	O	-	-
30	師傅	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0009
# text = 本魚棲息於潟湖或珊瑚礁，常成群活動。
1	本魚	O	-	-
2	棲息	O	-	-
3	於	O	-	-
4	潟湖	O	-	-
5	或	O	-	-
6	珊瑚	O	-	-
7	礁	O	-	-
8	，	O	-	-
9	常	O	-	-
10	成群	O	-	-
11	活動	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0010
# text = 三角學是數學的一個分支，主要研究三角形，以及三角形中邊與角之間的關係。
1	三	O	-	-
2	角	O	-	-
3	學	O	-	-
4	是	O	-	-
5	數學	O	-	-
6	的	O	-	-
7	一	O	-	-
8	個	O	-	-
9	分支	O	-	-
10	，	O	-	-
11	主要	O	-	-
12	研究	O	-	-
13	三	O	-	-
14	角	O	-	-
15	形	O	-	-
16	，	O	-	-
17	以及	O	-	-
18	三	O	-	-
19	角	O	-	-
20	形	O	-	-
21	中	O	-	-
22	邊	O	-	-
23	與	O	-	-
24	角	O	-	-
25	之間	O	-	-
26	的	O	-	-
27	關係	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0011
# text = 如果其中一個邊的長度又為已知的話，那麼其他兩條邊的長度也就確定。
1	如果	O	-	-
2	其中	O	-	-
3	一	O	-	-
4	個	O	-	-
5	邊	O	-	-
6	的	O	-	-
7	長度	O	-	-
8	又	O	-	-
9	為	O	-	-
10	已知	O	-	-
11	的話	O	-	-
12	，	O	-	-
13	那麼	O	-	-
14	其他	O	-	-
15	兩	O	-	-
16	條	O	-	-
17	邊	O	-	-
18	的	O	-	-
19	長度	O	-	-
20	也	O	-	-
21	就	O	-	-
22	確定	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0012
# text = 有人認為退化三角形並不能算是三角形，這是由於它介乎於三角不等式之間，在一些資料中已否定了其中一條邊等於其餘兩條邊之和的情況。
1	有	O	-	-
2	人	O	-	-
3	認為	O	-	-
4	退化	O	-	-
5	三	O	-	-
6	角	O	-	-
7	形	O	-	-
8	並	O	-	-
9	不能	O	-	-
10	算	O	-	-
11	是	O	-	-
12	三	O	-	-
13	角	O	-	-
14	形	O	-	-
15	，	O	-	-
16	這	O	-	-
17	是	O	-	-
18	由於	O	-	-
19	它	O	-	-
20	介乎	O	-	-
21	於	O	-	-
22	三	O	-	-
23	角	O	-	-
24	不等	O	-	-
25	式	O	-	-
26	之間	O	-	-
27	，	O	-	-
28	在	O	-	-
29	一些	O	-	-
30	資料	O	-	-
31	中	O	-	-
32	已	O	-	-
33	否定	O	-	-
34	了	O	-	-
35	其中	O	-	-
36	一	O	-	-
37	條	O	-	-
38	邊	O	-	-
39	等	O	-	-
40	於	O	-	-
41	其餘	O	-	-
42	兩	O	-	-
43	條	O	-	-
44	邊	O	-	-
45	之	O	-	-
46	和	O	-	-
47	的	O	-	-
48	情況	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0013
# text = 三角洲特種部隊的招募對象通常是有特殊技能的人，比如精通外語或其他有用技能。
1	三	B-ORG	-	linpq
2	角	I-ORG	-	linpq
3	洲	I-ORG	-	linpq
4	特種	I-ORG	-	linpq
5	部隊	I-ORG	-	linpq
6	的	O	-	-
7	招募	O	-	-
8	對象	O	-	-
9	通常	O	-	-
10	是	O	-	-
11	有	O	-	-
12	特殊	O	-	-
13	技能	O	-	-
14	的	O	-	-
15	人	O	-	-
16	，	O	-	-
17	比如	O	-	-
18	精通	O	-	-
19	外語	O	-	-
20	或	O	-	-
21	其他	O	-	-
22	有用	O	-	-
23	技能	O	-	-
24	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0014
# text = 每完成一次，背包的重量和長跑距離都會增加，而規定完成時間卻減少。
1	每	O	-	-
2	完成	O	-	-
3	一	O	-	-
4	次	O	-	-
5	，	O	-	-
6	背包	O	-	-
7	的	O	-	-
8	重量	O	-	-
9	和	O	-	-
10	長跑	O	-	-
11	距離	O	-	-
12	都	O	-	-
13	會	O	-	-
14	增加	O	-	-
15	，	O	-	-
16	而	O	-	-
17	規定	O	-	-
18	完成	O	-	-
19	時間	O	-	-
20	卻	O	-	-
21	減少	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0015
# text = 選拔測試的心理部分是從不計其數的心理測試開始。
1	選拔	O	-	-
2	測試	O	-	-
3	的	O	-	-
4	心理	O	-	-
5	部分	O	-	-
6	是	O	-	-
7	從	O	-	-
8	不計其數	O	-	-
9	的	O	-	-
10	心理	O	-	-
11	測試	O	-	-
12	開始	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0016
# text = 以早、中、晚三個年代劃界，分四個墓葬群。
1	以	O	-	-
2	早	O	-	-
3	、	O	-	-
4	中	O	-	-
5	、	O	-	-
6	晚	O	-	-
7	三	O	-	-
8	個	O	-	-
9	年代	O	-	-
10	劃界	O	-	-
11	，	O	-	-
12	分	O	-	-
13	四	O	-	-
14	個	O	-	-
15	墓葬	O	-	-
16	群	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0017
# text = 無可否認，世界三項全能運動協會的鐵人三項運動賽事具有很高的影響力和知名度，某種意義上讓「鐵人三項」成為了「三項全能」的代名詞。
1	無	O	-	-
2	可	O	-	-
3	否認	O	-	-
4	，	O	-	-
5	世界	B-ORG	-	linpq
6	三	I-ORG	-	linpq
7	項	I-ORG	-	linpq
8	全能	I-ORG	-	linpq
9	運動	I-ORG	-	linpq
10	協會	I-ORG	-	linpq
11	的	O	-	-
12	鐵人	O	-	-
13	三	O	-	-
14	項	O	-	-
15	運動	O	-	-
16	賽事	O	-	-
17	具有	O	-	-
18	很高	O	-	-
19	的	O	-	-
20	影響	O	-	-
21	力	O	-	-
22	和	O	-	-
23	知名	O	-	-
24	度	O	-	-
25	，	O	-	-
26	某種	O	-	-
27	意義	O	-	-
28	上	O	-	-
29	讓	O	-	-
30	「	O	-	-
31	鐵人	O	-	-
32	三	O	-	-
33	項	O	-	-
34	」	O	-	-
35	成	O	-	-
36	為	O	-	-
37	了	O	-	-
38	「	O	-	-
39	三	O	-	-
40	項	O	-	-
41	全能	O	-	-
42	」	O	-	-
43	的	O	-	-
44	代名詞	O	-	-
45	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0018
# text = 上伯茲貝格是瑞士的城鎮，位於該國北部，由阿爾高州負責管轄，面積5.45平方公里，海拔高度540米，2011年人口499，五成半人口信奉基督教，人口密度每平方公里92人。
1	上	B-LOC	-	linpq
2	伯茲貝格	I-LOC	-	linpq
3	是	O	-	-
4	瑞士	B-LOC	-	linpq
5	的	O	-	-
6	城鎮	O	-	-
7	，	O	-	-
8	位	O	-	-
9	於	O	-	-
10	該國	O	-	-
11	北部	O	-	-
12	，	O	-	-
13	由	O	-	-
14	阿爾高	B-LOC	-	linpq
15	州	I-LOC	-	linpq
16	負責	O	-	-
17	管轄	O	-	-
18	，	O	-	-
19	面積	O	-	-
20	5.45	O	-	-
21	平方公里	O	-	-
22	，	O	-	-
23	海拔	O	-	-
24	高度	O	-	-
25	540	O	-	-
26	米	O	-	-
27	，	O	-	-
28	2011	O	-	-
29	年	O	-	-
30	人口	O	-	-
31	499	O	-	-
32	，	O	-	-
33	五成半	O	-	-
34	人口	O	-	-
35	信奉	O	-	-
36	基督	O	-	-
37	教	O	-	-
38	，	O	-	-
39	人口	O	-	-
40	密度	O	-	-
41	每	O	-	-
42	平方公里	O	-	-
43	92	O	-	-
44	人	O	-	-
45	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0019
# text = 2001年時，舊議會大樓的遺跡在一次挖掘中被發現。
1	2001	O	-	-
2	年	O	-	-
3	時	O	-	-
4	，	O	-	-
5	舊	O	-	-
6	議會	O	-	-
7	大樓	O	-	-
8	的	O	-	-
9	遺跡	O	-	-
10	在	O	-	-
11	一	O	-	-
12	次	O	-	-
13	挖掘	O	-	-
14	中	O	-	-
15	被	O	-	-
16	發現	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0020
# text = 最初的地方行政開始於創建行政區，分別為西區（包括現在的布蘭特福德）、東區、戈爾區（包括現在的咸美頓）以及霍姆區（包括現在的多倫多）。
1	最初	O	-	-
2	的	O	-	-
3	地方	O	-	-
4	行政	O	-	-
5	開始	O	-	-
6	於	O	-	-
7	創建	O	-	-
8	行政	O	-	-
9	區	O	-	-
10	，	O	-	-
11	分別	O	-	-
12	為	O	-	-
13	西區	B-LOC	-	linpq
14	（	O	-	-
15	包括	O	-	-
16	現在	O	-	-
17	的	O	-	-
18	布蘭特福德	B-LOC	-	linpq
19	）	O	-	-
20	、	O	-	-
21	東區	B-LOC	-	linpq
22	、	O	-	-
23	戈爾	B-LOC	-	linpq
24	區	I-LOC	-	linpq
25	（	O	-	-
26	包括	O	-	-
27	現在	O	-	-
28	的	O	-	-
29	咸美頓	B-LOC	-	linpq
30	）	O	-	-
31	以及	O	-	-
32	霍姆	B-LOC	-	linpq
33	區	I-LOC	-	linpq
34	（	O	-	-
35	包括	O	-	-
36	現在	O	-	-
37	的	O	-	-
38	多倫多	B-LOC	-	linpq
39	）	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0021
# text = 上塘鎮為浙江省永嘉縣縣政府駐地，全縣政治、文化中心，位於永嘉縣南部，楠溪江下游。
1	上塘	B-LOC	-	linpq
2	鎮	I-LOC	-	linpq
3	為	O	-	-
4	浙江	B-LOC	-	linpq
5	省	I-LOC	-	linpq
6	永嘉	I-LOC	-	linpq
7	縣	I-LOC	-	linpq
8	縣	I-LOC	-	linpq
9	政府	O	-	-
10	駐地	O	-	-
11	，	O	-	-
12	全縣	O	-	-
13	政治	O	-	-
14	、	O	-	-
15	文化	O	-	-
16	中心	O	-	-
17	，	O	-	-
18	位	O	-	-
19	於	O	-	-
20	永嘉	B-LOC	-	linpq
21	縣	I-LOC	-	linpq
22	南部	O	-	-
23	，	O	-	-
24	楠溪	B-LOC	-	linpq
25	江	I-LOC	-	linpq
26	下游	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0022
# text = 它是南波希米亞州最重要的文化古迹之一。
1	它	O	-	-
2	是	O	-	-
3	南	B-LOC	-	linpq
4	波希米亞	I-LOC	-	linpq
5	州	I-LOC	-	linpq
6	最	O	-	-
7	重要	O	-	-
8	的	O	-	-
9	文化	O	-	-
10	古迹	O	-	-
11	之	O	-	-
12	一	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0023
# text = 全校課室均有設置電腦和LCD投影機，並連接寬頻。
1	全校	O	-	-
2	課室	O	-	-
3	均	O	-	-
4	有	O	-	-
5	設置	O	-	-
6	電腦	O	-	-
7	和	O	-	-
8	LCD	O	-	-
9	投影	O	-	-
10	機	O	-	-
11	，	O	-	-
12	並	O	-	-
13	連接	O	-	-
14	寬頻	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0024
# text = 當中，校園小記者計劃是其中一項最為人所知的資訊科技教學項目。
1	當中	O	-	-
2	，	O	-	-
3	校園	O	-	-
4	小	O	-	-
5	記者	O	-	-
6	計劃	O	-	-
7	是	O	-	-
8	其中	O	-	-
9	一	O	-	-
10	項	O	-	-
11	最	O	-	-
12	為	O	-	-
13	人	O	-	-
14	所	O	-	-
15	知	O	-	-
16	的	O	-	-
17	資訊	O	-	-
18	科技	O	-	-
19	教學	O	-	-
20	項目	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0025
# text = 上海東方電視台娛樂頻道是目前唯一一個仍然使用東視「紅日海鷗」台標的頻道。
1	上海	B-ORG	-	linpq
2	東方	I-ORG	-	linpq
3	電視	I-ORG	-	linpq
4	台	I-ORG	-	linpq
5	娛樂	O	-	-
6	頻道	O	-	-
7	是	O	-	-
8	目前	O	-	-
9	唯一	O	-	-
10	一	O	-	-
11	個	O	-	-
12	仍然	O	-	-
13	使用	O	-	-
14	東視	B-ORG	-	linpq
15	「	O	-	-
16	紅日	O	-	-
17	海鷗	O	-	-
18	」	O	-	-
19	台標	O	-	-
20	的	O	-	-
21	頻道	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0026
# text = 在一些網路論壇上經常有網友將老東視的節目與現在的新娛樂頻道作比較，有一些毒舌網友甚至直接蔑稱新娛樂傳媒公司為「土娛樂」。
1	在	O	-	-
2	一些	O	-	-
3	網路	O	-	-
4	論壇	O	-	-
5	上	O	-	-
6	經常	O	-	-
7	有	O	-	-
8	網友	O	-	-
9	將	O	-	-
10	老	O	-	-
11	東視	B-ORG	-	linpq
12	的	O	-	-
13	節目	O	-	-
14	與	O	-	-
15	現在	O	-	-
16	的	O	-	-
17	新	O	-	-
18	娛樂	O	-	-
19	頻道	O	-	-
20	作	O	-	-
21	比較	O	-	-
22	，	O	-	-
23	有	O	-	-
24	一些	O	-	-
25	毒舌	O	-	-
26	網友	O	-	-
27	甚至	O	-	-
28	直接	O	-	-
29	蔑稱	O	-	-
30	新	O	-	-
31	娛樂	O	-	-
32	傳媒	O	-	-
33	公司	O	-	-
34	為	O	-	-
35	「	O	-	-
36	土	O	-	-
37	娛樂	O	-	-
38	」	O	-	-
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0027
# text = 公園當時佔地320畝，大門位於白利南路和愚園路路口。
1	公園	O	-	-
2	當時	O	-	-
3	佔地	O	-	-
4	320	O	-	-
5	畝	O	-	-
6	，	O	-	-
7	大門	O	-	-
8	位	O	-	-
9	於	O	-	-
10	白利南	B-LOC	-	linpq
11	路	I-LOC	-	linpq
12	和	O	-	-
13	愚園	B-LOC	-	linpq
14	路	I-LOC	-	linpq
15	路口	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0028
# text = 1996年和1997年，五國元首先後在中國上海和俄羅斯莫斯科舉行會晤，簽署《關於在邊境地區加強軍事領域信任的協定》和《關於在邊境地區相互裁減軍事力量的協定》。
1	1996	O	-	-
2	年	O	-	-
3	和	O	-	-
4	1997	O	-	-
5	年	O	-	-
6	，	O	-	-
7	五	O	-	-
8	國	O	-	-
9	元首	O	-	-
10	先後	O	-	-
11	在	O	-	-
12	中國	B-LOC	-	linpq
13	上海	I-LOC	-	linpq
14	和	O	-	-
15	俄羅斯	B-LOC	-	linpq
16	莫斯科	I-LOC	-	linpq
17	舉行	O	-	-
18	會晤	O	-	-
19	，	O	-	-
20	簽署	O	-	-
21	《	O	-	-
22	關於	O	-	-
23	在	O	-	-
24	邊境	O	-	-
25	地區	O	-	-
26	加強	O	-	-
27	軍事	O	-	-
28	領域	O	-	-
29	信任	O	-	-
30	的	O	-	-
31	協定	O	-	-
32	》	O	-	-
33	和	O	-	-
34	《	O	-	-
35	關於	O	-	-
36	在	O	-	-
37	邊境	O	-	-
38	地區	O	-	-
39	相互	O	-	-
40	裁減	O	-	-
41	軍事	O	-	-
42	力量	O	-	-
43	的	O	-	-
44	協定	O	-	-
45	》	O	-	-
46	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0029
# text = 1919年，義大利鋼琴家梅帕器接任指揮，在他任指揮的23年裡，樂隊演奏曲目更加廣泛豐富，並和歐洲及世界各地來滬的著名音樂家合作演出，聲名遠揚，被譽為「遠東第一」。
1	1919	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	義大利	O	-	-
5	鋼琴	O	-	-
6	家	O	-	-
7	梅帕器	B-PER	-	linpq
8	接任	O	-	-
9	指揮	O	-	-
10	，	O	-	-
11	在	O	-	-
12	他	O	-	-
13	任	O	-	-
14	指揮	O	-	-
15	的	O	-	-
16	23	O	-	-
17	年	O	-	-
18	裡	O	-	-
19	，	O	-	-
20	樂隊	O	-	-
21	演奏	O	-	-
22	曲目	O	-	-
23	更加	O	-	-
24	廣泛	O	-	-
25	豐富	O	-	-
26	，	O	-	-
27	並	O	-	-
28	和	O	-	-
29	歐洲	B-LOC	-	linpq
30	及	O	-	-
31	世界	O	-	-
32	各地	O	-	-
33	來	O	-	-
34	滬	B-LOC	-	linpq
35	的	O	-	-
36	著名	O	-	-
37	音樂	O	-	-
38	家	O	-	-
39	合作	O	-	-
40	演出	O	-	-
41	，	O	-	-
42	聲名	O	-	-
43	遠揚	O	-	-
44	，	O	-	-
45	被	O	-	-
46	譽	O	-	-
47	為	O	-	-
48	「	O	-	-
49	遠東	B-LOC	-	linpq
50	第一	O	-	-
51	」	O	-	-
52	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0030
# text = 1959年交通大學分立，交通大學上海部分定名為上海交通大學，1999年合併原上海農學院，2005年合併原上海第二醫科大學。
1	1959	O	-	-
2	年	O	-	-
3	交通	B-ORG	-	linpq
4	大學	I-ORG	-	linpq
5	分立	O	-	-
6	，	O	-	-
7	交通	B-ORG	-	linpq
8	大學	I-ORG	-	linpq
9	上海	B-LOC	-	linpq
10	部分	O	-	-
11	定名	O	-	-
12	為	O	-	-
13	上海	B-ORG	-	linpq
14	交通	I-ORG	-	linpq
15	大學	I-ORG	-	linpq
16	，	O	-	-
17	1999	O	-	-
18	年	O	-	-
19	合併	O	-	-
20	原	O	-	-
21	上海	B-ORG	-	linpq
22	農	I-ORG	-	linpq
23	學院	I-ORG	-	linpq
24	，	O	-	-
25	2005	O	-	-
26	年	O	-	-
27	合併	O	-	-
28	原	O	-	-
29	上海	B-ORG	-	linpq
30	第二	I-ORG	-	linpq
31	醫科	I-ORG	-	linpq
32	大學	I-ORG	-	linpq
33	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0003
# sent_id = batch-0003-0001
# text = 18路是上海市內一條公共汽車線路。
1	18	O	-	-
2	路	O	-	-
3	是	O	-	-
4	上海	B-LOC	-	linpq
5	市	I-LOC	-	linpq
6	內	O	-	-
7	一	O	-	-
8	條	O	-	-
9	公共	O	-	-
10	汽車	O	-	-
11	線路	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0002
# text = 地下層設蘋果電腦中國大陸第二大的旗艦店，佔地1,500平方米。
1	地下	O	-	-
2	層	O	-	-
3	設	O	-	-
4	蘋果	B-ORG	-	linpq
5	電腦	O	-	-
6	中國	B-LOC	-	linpq
7	大陸	I-LOC	-	linpq
8	第二	O	-	-
9	大	O	-	-
10	的	O	-	-
11	旗艦	O	-	-
12	店	O	-	-
13	，	O	-	-
14	佔地	O	-	-
15	1,500	O	-	-
16	平方米	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0003
# text = 物業由兩幢高層辦公塔樓及一座低層建築組成。
1	物業	O	-	-
2	由	O	-	-
3	兩	O	-	-
4	幢	O	-	-
5	高層	O	-	-
6	辦公	O	-	-
7	塔樓	O	-	-
8	及	O	-	-
9	一	O	-	-
10	座	O	-	-
11	低層	O	-	-
12	建築	O	-	-
13	組成	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0004
# text = 合作的形式，既有版權授權，也有中外雙方共同開發選題合作出版。
1	合作	O	-	-
2	的	O	-	-
3	形式	O	-	-
4	，	O	-	-
5	既	O	-	-
6	有	O	-	-
7	版權	O	-	-
8	授權	O	-	-
9	，	O	-	-
10	也	O	-	-
11	有	O	-	-
12	中	O	-	-
13	外	O	-	-
14	雙	O	-	-
15	方	O	-	-
16	共同	O	-	-
17	開發	O	-	-
18	選題	O	-	-
19	合作	O	-	-
20	出版	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0005
# text = 教學部門由1至12年級組成，並設有IB高中部。
1	教學	O	-	-
2	部門	O	-	-
3	由	O	-	-
4	1	O	-	-
5	至	O	-	-
6	12	O	-	-
7	年級	O	-	-
8	組成	O	-	-
9	，	O	-	-
10	並	O	-	-
11	設有	O	-	-
12	IB	O	-	-
13	高中	O	-	-
14	部	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0006
# text = 2012賽季的中超聯賽競爭十分激烈，在聯賽還剩兩輪之時，呈現出了2隊爭冠，6隊爭亞冠，7隊保級的局面，唯獨只有上海申花既無爭亞冠資格，也無降級之憂。
1	2012	O	-	-
2	賽季	O	-	-
3	的	O	-	-
4	中超	O	-	-
5	聯賽	O	-	-
6	競爭	O	-	-
7	十分	O	-	-
8	激烈	O	-	-
9	，	O	-	-
10	在	O	-	-
11	聯賽	O	-	-
12	還	O	-	-
13	剩	O	-	-
14	兩	O	-	-
15	輪	O	-	-
16	之時	O	-	-
17	，	O	-	-
18	呈現	O	-	-
19	出	O	-	-
20	了	O	-	-
21	2	O	-	-
22	隊	O	-	-
23	爭冠	O	-	-
24	，	O	-	-
25	6	O	-	-
26	隊	O	-	-
27	爭	O	-	-
28	亞冠	O	-	-
29	，	O	-	-
30	7	O	-	-
31	隊	O	-	-
32	保級	O	-	-
33	的	O	-	-
34	局面	O	-	-
35	，	O	-	-
36	唯獨	O	-	-
37	只有	O	-	-
38	上海	B-ORG	-	linpq
39	申花	I-ORG	-	linpq
40	既	O	-	-
41	無	O	-	-
42	爭	O	-	-
43	亞冠	O	-	-
44	資格	O	-	-
45	，	O	-	-
46	也	O	-	-
47	無	O	-	-
48	降級	O	-	-
49	之	O	-	-
50	憂	O	-	-
51	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0007
# text = 2012賽季開賽前，上海申花俱樂部大手筆地引進了法國球星尼古拉·阿內爾卡與法國名帥讓·蒂迦納，使得球隊的聯賽奪冠呼聲甚至超過了衛冕冠軍廣州恆大。
1	2012	O	-	-
2	賽季	O	-	-
3	開賽	O	-	-
4	前	O	-	-
5	，	O	-	-
6	上海	B-ORG	-	linpq
7	申花	I-ORG	-	linpq
8	俱樂部	I-ORG	-	linpq
9	大	O	-	-
10	手筆	O	-	-
11	地	O	-	-
12	引進	O	-	-
13	了	O	-	-
14	法國	O	-	-
15	球星	O	-	-
16	尼古拉	B-PER	-	linpq
17	·	I-PER	-	linpq
18	阿內爾卡	I-PER	-	linpq
19	與	O	-	-
20	法國	O	-	-
21	名帥	O	-	-
22	讓	B-PER	-	linpq
23	·	I-PER	-	linpq
24	蒂迦納	I-PER	-	linpq
25	，	O	-	-
26	使得	O	-	-
27	球隊	O	-	-
28	的	O	-	-
29	聯賽	O	-	-
30	奪冠	O	-	-
31	呼聲	O	-	-
32	甚至	O	-	-
33	超過	O	-	-
34	了	O	-	-
35	衛冕	O	-	-
36	冠軍	O	-	-
37	廣州	B-ORG	-	linpq
38	恆大	I-ORG	-	linpq
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0008
# text = 現在上海鐵路局管轄上海市、江蘇省、安徽省和浙江省境內的鐵路事務。
1	現在	O	-	-
2	上海	B-ORG	-	linpq
3	鐵路	I-ORG	-	linpq
4	局	I-ORG	-	linpq
5	管轄	O	-	-
6	上海	B-LOC	-	linpq
7	市	I-LOC	-	linpq
8	、	O	-	-
9	江蘇	B-LOC	-	linpq
10	省	I-LOC	-	linpq
11	、	O	-	-
12	安徽	B-LOC	-	linpq
13	省	I-LOC	-	linpq
14	和	O	-	-
15	浙江	B-LOC	-	linpq
16	省	I-LOC	-	linpq
17	境內	O	-	-
18	的	O	-	-
19	鐵路	O	-	-
20	事務	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0009
# text = 這條路經過上陶恩附近，使該地成為商人和他們貨物的重要棲息之處。
1	這	O	-	-
2	條	O	-	-
3	路	O	-	-
4	經過	O	-	-
5	上	B-LOC	-	linpq
6	陶恩	I-LOC	-	linpq
7	附近	O	-	-
8	，	O	-	-
9	使	O	-	-
10	該地	O	-	-
11	成	O	-	-
12	為	O	-	-
13	商人	O	-	-
14	和	O	-	-
15	他們	O	-	-
16	貨物	O	-	-
17	的	O	-	-
18	重要	O	-	-
19	棲息	O	-	-
20	之	O	-	-
21	處	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0010
# text = 大新縣下雷鎮錳礦資源豐富，近年來錳產品加工企業增多，污染下遊河段水質。
1	大新	B-LOC	-	linpq
2	縣	I-LOC	-	linpq
3	下雷	I-LOC	-	linpq
4	鎮	I-LOC	-	linpq
5	錳礦	O	-	-
6	資源	O	-	-
7	豐富	O	-	-
8	，	O	-	-
9	近年	O	-	-
10	來	O	-	-
11	錳	O	-	-
12	產品	O	-	-
13	加工	O	-	-
14	企業	O	-	-
15	增多	O	-	-
16	，	O	-	-
17	污染	O	-	-
18	下遊	O	-	-
19	河段	O	-	-
20	水質	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0011
# text = 其中藏文由左向右刻寫，察合台文由右向左。
1	其中	O	-	-
2	藏	O	-	-
3	文	O	-	-
4	由	O	-	-
5	左	O	-	-
6	向	O	-	-
7	右	O	-	-
8	刻寫	O	-	-
9	，	O	-	-
10	察合台	O	-	-
11	文	O	-	-
12	由	O	-	-
13	右	O	-	-
14	向	O	-	-
15	左	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0012
# text = 公司在戰後建立了贊比西亞（後稱羅德西亞）這個新領地。
1	公司	O	-	-
2	在	O	-	-
3	戰後	O	-	-
4	建立	O	-	-
5	了	O	-	-
6	贊比西亞	B-LOC	-	linpq
7	（	O	-	-
8	後稱	O	-	-
9	羅德西亞	B-LOC	-	linpq
10	）	O	-	-
11	這	O	-	-
12	個	O	-	-
13	新	O	-	-
14	領地	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0013
# text = 為重整心情，大家一同去看宇宙的天馬。
1	為	O	-	-
2	重整	O	-	-
3	心情	O	-	-
4	，	O	-	-
5	大家	O	-	-
6	一同	O	-	-
7	去看	O	-	-
8	宇宙	O	-	-
9	的	O	-	-
10	天馬	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0014
# text = 考驗的內容是找尋分散在各國的葛蕾絲之石。
1	考驗	O	-	-
2	的	O	-	-
3	內容	O	-	-
4	是	O	-	-
5	找尋	O	-	-
6	分散	O	-	-
7	在	O	-	-
8	各國	O	-	-
9	的	O	-	-
10	葛蕾絲	O	-	-
11	之	O	-	-
12	石	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0015
# text = 根據上表格中七個元素的關係，可以推演出二十一個定理。
1	根據	O	-	-
2	上	O	-	-
3	表格	O	-	-
4	中	O	-	-
5	七	O	-	-
6	個	O	-	-
7	元素	O	-	-
8	的	O	-	-
9	關係	O	-	-
10	，	O	-	-
11	可以	O	-	-
12	推演	O	-	-
13	出	O	-	-
14	二十一	O	-	-
15	個	O	-	-
16	定理	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0016
# text = 以前過了40歲還沒有結婚的日本人會遭人側目，現在則再平常不過。
1	以前	O	-	-
2	過	O	-	-
3	了	O	-	-
4	40	O	-	-
5	歲	O	-	-
6	還	O	-	-
7	沒有	O	-	-
8	結婚	O	-	-
9	的	O	-	-
10	日本	O	-	-
11	人	O	-	-
12	會	O	-	-
13	遭	O	-	-
14	人	O	-	-
15	側目	O	-	-
16	，	O	-	-
17	現在	O	-	-
18	則	O	-	-
19	再	O	-	-
20	平常	O	-	-
21	不過	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0017
# text = 專利是刺激個人創造力的制度。
1	專利	O	-	-
2	是	O	-	-
3	刺激	O	-	-
4	個人	O	-	-
5	創造	O	-	-
6	力	O	-	-
7	的	O	-	-
8	制度	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0018
# text = 他希望能共享辦公空間、接待人員、秘書並分攤成本，從而減少日常開支。
1	他	O	-	-
2	希望	O	-	-
3	能	O	-	-
4	共享	O	-	-
5	辦公	O	-	-
6	空間	O	-	-
7	、	O	-	-
8	接待	O	-	-
9	人員	O	-	-
10	、	O	-	-
11	秘書	O	-	-
12	並	O	-	-
13	分攤	O	-	-
14	成本	O	-	-
15	，	O	-	-
16	從而	O	-	-
17	減少	O	-	-
18	日常	O	-	-
19	開支	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0019
# text = 世田谷線是東京急行電鐵旗下一條較為特別的路線。
1	世田谷	B-LOC	-	linpq
2	線	I-LOC	-	linpq
3	是	O	-	-
4	東京	B-ORG	-	linpq
5	急行	I-ORG	-	linpq
6	電鐵	I-ORG	-	linpq
7	旗下	O	-	-
8	一	O	-	-
9	條	O	-	-
10	較為	O	-	-
11	特別	O	-	-
12	的	O	-	-
13	路線	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0020
# text = 這個廣播劇是由赫伯特·喬治·威爾斯的《世界大戰》改編而成。
1	這	O	-	-
2	個	O	-	-
3	廣播	O	-	-
4	劇	O	-	-
5	是	O	-	-
6	由	O	-	-
7	赫伯特	B-PER	-	linpq
8	·	I-PER	-	linpq
9	喬治	I-PER	-	linpq
10	·	I-PER	-	linpq
11	威爾斯	I-PER	-	linpq
12	的	O	-	-
13	《	O	-	-
14	世界	O	-	-
15	大戰	O	-	-
16	》	O	-	-
17	改編	O	-	-
18	而	O	-	-
19	成	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0021
# text = 世界福音聯盟是由128個國家的教會網路所形成的聯盟，有超過100個國際組織參與其中，代表4億2千萬的福音派基督徒發聲。
1	世界	B-ORG	-	linpq
2	福音	I-ORG	-	linpq
3	聯盟	I-ORG	-	linpq
4	是	O	-	-
5	由	O	-	-
6	128	O	-	-
7	個	O	-	-
8	國家	O	-	-
9	的	O	-	-
10	教會	O	-	-
11	網路	O	-	-
12	所	O	-	-
13	形成	O	-	-
14	的	O	-	-
15	聯盟	O	-	-
16	，	O	-	-
17	有	O	-	-
18	超過	O	-	-
19	100	O	-	-
20	個	O	-	-
21	國際	O	-	-
22	組織	O	-	-
23	參與	O	-	-
24	其中	O	-	-
25	，	O	-	-
26	代表	O	-	-
27	4億2千萬	O	-	-
28	的	O	-	-
29	福音	O	-	-
30	派	O	-	-
31	基督	O	-	-
32	徒	O	-	-
33	發聲	O	-	-
34	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0022
# text = 12月1日是世界艾滋病日，這天旨在提高公眾對HIV病毒引起的艾滋病在全球傳播的意識。
1	12	O	-	-
2	月	O	-	-
3	1	O	-	-
4	日	O	-	-
5	是	O	-	-
6	世界	O	-	-
7	艾滋	O	-	-
8	病	O	-	-
9	日	O	-	-
10	，	O	-	-
11	這	O	-	-
12	天	O	-	-
13	旨	O	-	-
14	在	O	-	-
15	提高	O	-	-
16	公眾	O	-	-
17	對	O	-	-
18	HIV	O	-	-
19	病毒	O	-	-
20	引起	O	-	-
21	的	O	-	-
22	艾滋	O	-	-
23	病	O	-	-
24	在	O	-	-
25	全球	O	-	-
26	傳播	O	-	-
27	的	O	-	-
28	意識	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0023
# text = 從此，艾滋病已造成超過兩千五百萬人死亡。
1	從此	O	-	-
2	，	O	-	-
3	艾滋	O	-	-
4	病	O	-	-
5	已	O	-	-
6	造成	O	-	-
7	超過	O	-	-
8	兩千五百萬	O	-	-
9	人	O	-	-
10	死亡	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0024
# text = 從此，這個概念被全球各國政府、國際組織和慈善機構採納。
1	從此	O	-	-
2	，	O	-	-
3	這	O	-	-
4	個	O	-	-
5	概念	O	-	-
6	被	O	-	-
7	全球	O	-	-
8	各國	O	-	-
9	政府	O	-	-
10	、	O	-	-
11	國際	O	-	-
12	組織	O	-	-
13	和	O	-	-
14	慈善	O	-	-
15	機構	O	-	-
16	採納	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0025
# text = 目前，該組織約有50個成員國加盟，其總部設在荷蘭阿姆斯特丹。
1	目前	O	-	-
2	，	O	-	-
3	該	O	-	-
4	組織	O	-	-
5	約	O	-	-
6	有	O	-	-
7	50	O	-	-
8	個	O	-	-
9	成員	O	-	-
10	國	O	-	-
11	加盟	O	-	-
12	，	O	-	-
13	其	O	-	-
14	總部	O	-	-
15	設	O	-	-
16	在	O	-	-
17	荷蘭	B-LOC	-	linpq
18	阿姆斯特丹	I-LOC	-	linpq
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0026
# text = 裁判官裁定朴仁煥罪名不成立，當場釋放。
1	裁判	O	-	-
2	官	O	-	-
3	裁定	O	-	-
4	朴	B-PER	-	linpq
5	仁煥	I-PER	-	linpq
6	罪名	O	-	-
7	不	O	-	-
8	成立	O	-	-
9	，	O	-	-
10	當場	O	-	-
11	釋放	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0027
# text = 世界馬拉松大滿貫是世界頂級馬拉松巡迴賽，自2006年設立。
1	世界	O	-	-
2	馬拉松	O	-	-
3	大	O	-	-
4	滿貫	O	-	-
5	是	O	-	-
6	世界	O	-	-
7	頂級	O	-	-
8	馬拉松	O	-	-
9	巡迴	O	-	-
10	賽	O	-	-
11	，	O	-	-
12	自	O	-	-
13	2006	O	-	-
14	年	O	-	-
15	設立	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0028
# text = 《世紀帝國》普遍受到好評，但批評亦有不少。
1	《	O	-	-
2	世紀	O	-	-
3	帝國	O	-	-
4	》	O	-	-
5	普遍	O	-	-
6	受到	O	-	-
7	好評	O	-	-
8	，	O	-	-
9	但	O	-	-
10	批評	O	-	-
11	亦	O	-	-
12	有	O	-	-
13	不少	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0029
# text = 《世紀帝國》系列作品相當成功；至2008年，系列中的5個遊戲皆售出超過100萬套。
1	《	O	-	-
2	世紀	O	-	-
3	帝國	O	-	-
4	》	O	-	-
5	系列	O	-	-
6	作品	O	-	-
7	相當	O	-	-
8	成功	O	-	-
9	；	O	-	-
10	至	O	-	-
11	2008	O	-	-
12	年	O	-	-
13	，	O	-	-
14	系列	O	-	-
15	中	O	-	-
16	的	O	-	-
17	5	O	-	-
18	個	O	-	-
19	遊戲	O	-	-
20	皆	O	-	-
21	售出	O	-	-
22	超過	O	-	-
23	100萬	O	-	-
24	套	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0030
# text = 《世紀帝國》系列每集所使用的人工智慧（AI），是由設計師開發且常常改進。
1	《	O	-	-
2	世紀	O	-	-
3	帝國	O	-	-
4	》	O	-	-
5	系列	O	-	-
6	每集	O	-	-
7	所	O	-	-
8	使用	O	-	-
9	的	O	-	-
10	人工	O	-	-
11	智慧	O	-	-
12	（	O	-	-
13	AI	O	-	-
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	是	O	-	-
17	由	O	-	-
18	設計	O	-	-
19	師	O	-	-
20	開發	O	-	-
21	且	O	-	-
22	常常	O	-	-
23	改進	O	-	-
24	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0004
# sent_id = batch-0004-0001
# text = 《世紀帝國III》的數個特別版附帶了一本精裝原畫集。
1	《	O	-	-
2	世紀	O	-	-
3	帝國	O	-	-
4	III	O	-	-
5	》	O	-	-
6	的	O	-	-
7	數	O	-	-
8	個	O	-	-
9	特別	O	-	-
10	版	O	-	-
11	附帶	O	-	-
12	了	O	-	-
13	一	O	-	-
14	本	O	-	-
15	精裝	O	-	-
16	原畫	O	-	-
17	集	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0002
# text = 「戰役」具有一個特定的故事情節，由一系列互相關連的任務串聯起來。
1	「	O	-	-
2	戰役	O	-	-
3	」	O	-	-
4	具有	O	-	-
5	一	O	-	-
6	個	O	-	-
7	特定	O	-	-
8	的	O	-	-
9	故事	O	-	-
10	情節	O	-	-
11	，	O	-	-
12	由	O	-	-
13	一	O	-	-
14	系列	O	-	-
15	互相	O	-	-
16	關連	O	-	-
17	的	O	-	-
18	任務	O	-	-
19	串聯	O	-	-
20	起來	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0003
# text = 他亦斷言它獨一無二的要素為全效工作室建立了「即時戰略遊戲大師」的聲譽。
1	他	O	-	-
2	亦	O	-	-
3	斷言	O	-	-
4	它	O	-	-
5	獨一無二	O	-	-
6	的	O	-	-
7	要素	O	-	-
8	為	O	-	-
9	全效	O	-	-
10	工作	O	-	-
11	室	O	-	-
12	建立	O	-	-
13	了	O	-	-
14	「	O	-	-
15	即時	O	-	-
16	戰略	O	-	-
17	遊戲	O	-	-
18	大師	O	-	-
19	」	O	-	-
20	的	O	-	-
21	聲譽	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0004
# text = 兩家工作室都負責在遊戲推出前作出最後測試。
1	兩	O	-	-
2	家	O	-	-
3	工作	O	-	-
4	室	O	-	-
5	都	O	-	-
6	負責	O	-	-
7	在	O	-	-
8	遊戲	O	-	-
9	推出	O	-	-
10	前	O	-	-
11	作出	O	-	-
12	最後	O	-	-
13	測試	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0005
# text = 由於遊戲是根據歷史事件改寫而來的，開發小組常常需要對其進行大量的考究。
1	由於	O	-	-
2	遊戲	O	-	-
3	是	O	-	-
4	根據	O	-	-
5	歷史	O	-	-
6	事件	O	-	-
7	改寫	O	-	-
8	而	O	-	-
9	來	O	-	-
10	的	O	-	-
11	，	O	-	-
12	開發	O	-	-
13	小組	O	-	-
14	常常	O	-	-
15	需要	O	-	-
16	對	O	-	-
17	其	O	-	-
18	進行	O	-	-
19	大量	O	-	-
20	的	O	-	-
21	考究	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0006
# text = 資料片《羅馬霸主》於1998年10月31日推出，加入了很多新的特色和文明，比如古羅馬等。
1	資料	O	-	-
2	片	O	-	-
3	《	O	-	-
4	羅馬	O	-	-
5	霸主	O	-	-
6	》	O	-	-
7	於	O	-	-
8	1998	O	-	-
9	年	O	-	-
10	10	O	-	-
11	月	O	-	-
12	31	O	-	-
13	日	O	-	-
14	推出	O	-	-
15	，	O	-	-
16	加入	O	-	-
17	了	O	-	-
18	很多	O	-	-
19	新	O	-	-
20	的	O	-	-
21	特色	O	-	-
22	和	O	-	-
23	文明	O	-	-
24	，	O	-	-
25	比如	O	-	-
26	古	O	-	-
27	羅馬	O	-	-
28	等	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0007
# text = 遊戲主要分為「隨機地圖」和「戰役模式」兩部分。
1	遊戲	O	-	-
2	主要	O	-	-
3	分	O	-	-
4	為	O	-	-
5	「	O	-	-
6	隨機	O	-	-
7	地圖	O	-	-
8	」	O	-	-
9	和	O	-	-
10	「	O	-	-
11	戰役	O	-	-
12	模式	O	-	-
13	」	O	-	-
14	兩	O	-	-
15	部分	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0008
# text = 由許榮茂先生創立，主要業務為在中國大陸經濟發達或極具發展潛力的城市，發展大型及高質素的綜合房地產項目，包括住宅、酒店、零售及商用物業。
1	由	O	-	-
2	許	B-PER	-	linpq
3	榮茂	I-PER	-	linpq
4	先生	O	-	-
5	創立	O	-	-
6	，	O	-	-
7	主要	O	-	-
8	業務	O	-	-
9	為	O	-	-
10	在	O	-	-
11	中國	B-LOC	-	linpq
12	大陸	I-LOC	-	linpq
13	經濟	O	-	-
14	發達	O	-	-
15	或	O	-	-
16	極	O	-	-
17	具	O	-	-
18	發展	O	-	-
19	潛力	O	-	-
20	的	O	-	-
21	城市	O	-	-
22	，	O	-	-
23	發展	O	-	-
24	大型	O	-	-
25	及	O	-	-
26	高	O	-	-
27	質素	O	-	-
28	的	O	-	-
29	綜合	O	-	-
30	房地產	O	-	-
31	項目	O	-	-
32	，	O	-	-
33	包括	O	-	-
34	住宅	O	-	-
35	、	O	-	-
36	酒店	O	-	-
37	、	O	-	-
38	零售	O	-	-
39	及	O	-	-
40	商用	O	-	-
41	物業	O	-	-
42	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0009
# text = 根據破產重組計劃，公司向SEC支付總額75億美金的現金和新公司股票，用以償付受欺騙的投資者。
1	根據	O	-	-
2	破產	O	-	-
3	重組	O	-	-
4	計劃	O	-	-
5	，	O	-	-
6	公司	O	-	-
7	向	O	-	-
8	SEC	B-ORG	-	linpq
9	支付	O	-	-
10	總額	O	-	-
11	75億	O	-	-
12	美	O	-	-
13	金	O	-	-
14	的	O	-	-
15	現金	O	-	-
16	和	O	-	-
17	新	O	-	-
18	公司	O	-	-
19	股票	O	-	-
20	，	O	-	-
21	用	O	-	-
22	以	O	-	-
23	償付	O	-	-
24	受	O	-	-
25	欺騙	O	-	-
26	的	O	-	-
27	投資	O	-	-
28	者	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0010
# text = 醜聞迅即被揭開，蘇利文被解職，Myers主動辭職，安達信收回了2001年的審計意見。
1	醜聞	O	-	-
2	迅即	O	-	-
3	被	O	-	-
4	揭開	O	-	-
5	，	O	-	-
6	蘇利文	B-PER	-	linpq
7	被	O	-	-
8	解職	O	-	-
9	，	O	-	-
10	Myers	B-PER	-	linpq
11	主動	O	-	-
12	辭職	O	-	-
13	，	O	-	-
14	安達信	B-PER	-	linpq
15	收回	O	-	-
16	了	O	-	-
17	2001	O	-	-
18	年	O	-	-
19	的	O	-	-
20	審計	O	-	-
21	意見	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0011
# text = 他早期的弟子約翰·史坦貝克四世（John Steinbeck IV）與他的妻子，指出他除了酗酒之外，還有吸食古柯鹼的習慣，並經常服用司可巴比妥（Secobarbital）來鎮靜古柯鹼造成的過度興奮，一年要花費四萬元美金。
1	他	O	-	-
2	早期	O	-	-
3	的	O	-	-
4	弟子	O	-	-
5	約翰	B-PER	-	linpq
6	·	I-PER	-	linpq
7	史坦貝克	I-PER	-	linpq
8	四世	I-PER	-	linpq
9	（	O	-	-
10	John	B-PER	-	linpq
11	Steinbeck	I-PER	-	linpq
12	IV	I-PER	-	linpq
13	）	O	-	-
14	與	O	-	-
15	他	O	-	-
16	的	O	-	-
17	妻子	O	-	-
18	，	O	-	-
19	指出	O	-	-
20	他	O	-	-
21	除	O	-	-
22	了	O	-	-
23	酗酒	O	-	-
24	之外	O	-	-
25	，	O	-	-
26	還	O	-	-
27	有	O	-	-
28	吸食	O	-	-
29	古柯鹼	O	-	-
30	的	O	-	-
31	習慣	O	-	-
32	，	O	-	-
33	並	O	-	-
34	經常	O	-	-
35	服用	O	-	-
36	司可巴比妥	O	-	-
37	（	O	-	-
38	Secobarbital	O	-	-
39	）	O	-	-
40	來	O	-	-
41	鎮靜	O	-	-
42	古柯鹼	O	-	-
43	造成	O	-	-
44	的	O	-	-
45	過度	O	-	-
46	興奮	O	-	-
47	，	O	-	-
48	一	O	-	-
49	年	O	-	-
50	要	O	-	-
51	花費	O	-	-
52	四萬	O	-	-
53	元	O	-	-
54	美	O	-	-
55	金	O	-	-
56	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0012
# text = 他說這件事在道場中被視為秘密，不能談論。
1	他	O	-	-
2	說	O	-	-
3	這	O	-	-
4	件	O	-	-
5	事	O	-	-
6	在	O	-	-
7	道場	O	-	-
8	中	O	-	-
9	被	O	-	-
10	視	O	-	-
11	為	O	-	-
12	秘密	O	-	-
13	，	O	-	-
14	不能	O	-	-
15	談論	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0013
# text = 它是一種常用的工業燃氣，常被用在焊接上。
1	它	O	-	-
2	是	O	-	-
3	一	O	-	-
4	種	O	-	-
5	常用	O	-	-
6	的	O	-	-
7	工業	O	-	-
8	燃氣	O	-	-
9	，	O	-	-
10	常	O	-	-
11	被	O	-	-
12	用	O	-	-
13	在	O	-	-
14	焊接	O	-	-
15	上	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0014
# text = 本疾病的原因目前還不明確。
1	本	O	-	-
2	疾病	O	-	-
3	的	O	-	-
4	原因	O	-	-
5	目前	O	-	-
6	還	O	-	-
7	不	O	-	-
8	明確	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0015
# text = 春天天氣週期變化，也可能因寒冷旋渦的影響出現雷雨。
1	春天	O	-	-
2	天氣	O	-	-
3	週期	O	-	-
4	變化	O	-	-
5	，	O	-	-
6	也	O	-	-
7	可能	O	-	-
8	因	O	-	-
9	寒冷	O	-	-
10	旋渦	O	-	-
11	的	O	-	-
12	影響	O	-	-
13	出現	O	-	-
14	雷雨	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0016
# text = 哲也告別了深愛著他的千春，再次上路，浪跡天涯。
1	哲也	B-PER	-	linpq
2	告別	O	-	-
3	了	O	-	-
4	深愛	O	-	-
5	著	O	-	-
6	他	O	-	-
7	的	O	-	-
8	千春	B-PER	-	linpq
9	，	O	-	-
10	再次	O	-	-
11	上路	O	-	-
12	，	O	-	-
13	浪跡	O	-	-
14	天涯	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0017
# text = 東北亞地區彼此文化聯繫有著悠久的歷史，部分地區亦為漢字文化圈。
1	東北	B-LOC	-	linpq
2	亞	I-LOC	-	linpq
3	地區	O	-	-
4	彼此	O	-	-
5	文化	O	-	-
6	聯繫	O	-	-
7	有	O	-	-
8	著	O	-	-
9	悠久	O	-	-
10	的	O	-	-
11	歷史	O	-	-
12	，	O	-	-
13	部分	O	-	-
14	地區	O	-	-
15	亦為	O	-	-
16	漢	O	-	-
17	字	O	-	-
18	文化	O	-	-
19	圈	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0018
# text = 這段歷史也被乾隆帝寫入《喇嘛說》中。
1	這	O	-	-
2	段	O	-	-
3	歷史	O	-	-
4	也	O	-	-
5	被	O	-	-
6	乾隆	B-PER	-	linpq
7	帝	O	-	-
8	寫入	O	-	-
9	《	O	-	-
10	喇嘛	O	-	-
11	說	O	-	-
12	》	O	-	-
13	中	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0019
# text = 為了便於設計、生產和日後配件供應，因此機車的車體結構、柴油機、傳動系統等方面大部分採用了與援外DFH2型機車相同的零部件，許多主要部件能夠通用。
1	為了	O	-	-
2	便	O	-	-
3	於	O	-	-
4	設計	O	-	-
5	、	O	-	-
6	生產	O	-	-
7	和	O	-	-
8	日後	O	-	-
9	配件	O	-	-
10	供應	O	-	-
11	，	O	-	-
12	因	O	-	-
13	此	O	-	-
14	機車	O	-	-
15	的	O	-	-
16	車體	O	-	-
17	結構	O	-	-
18	、	O	-	-
19	柴油	O	-	-
20	機	O	-	-
21	、	O	-	-
22	傳動	O	-	-
23	系統	O	-	-
24	等	O	-	-
25	方面	O	-	-
26	大	O	-	-
27	部分	O	-	-
28	採用	O	-	-
29	了	O	-	-
30	與	O	-	-
31	援外	O	-	-
32	DFH2	O	-	-
33	型	O	-	-
34	機車	O	-	-
35	相同	O	-	-
36	的	O	-	-
37	零部件	O	-	-
38	，	O	-	-
39	許多	O	-	-
40	主要	O	-	-
41	部件	O	-	-
42	能夠	O	-	-
43	通用	O	-	-
44	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0020
# text = 鄧訓再招降西羌各部，迷唐的叔父號吾，率本部八百戶前羌人依附漢朝。
1	鄧	B-PER	-	linpq
2	訓	I-PER	-	linpq
3	再	O	-	-
4	招降	O	-	-
5	西	O	-	-
6	羌	O	-	-
7	各部	O	-	-
8	，	O	-	-
9	迷唐	B-PER	-	linpq
10	的	O	-	-
11	叔父	O	-	-
12	號吾	B-PER	-	linpq
13	，	O	-	-
14	率	O	-	-
15	本部	O	-	-
16	八百	O	-	-
17	戶	O	-	-
18	前	O	-	-
19	羌	O	-	-
20	人	O	-	-
21	依附	O	-	-
22	漢朝	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0021
# text = 大樓西側則為六層，東南側九江路上的樓宇為五層。
1	大樓	O	-	-
2	西側	O	-	-
3	則為	O	-	-
4	六	O	-	-
5	層	O	-	-
6	，	O	-	-
7	東南	O	-	-
8	側	O	-	-
9	九江	B-LOC	-	linpq
10	路	I-LOC	-	linpq
11	上	O	-	-
12	的	O	-	-
13	樓宇	O	-	-
14	為	O	-	-
15	五	O	-	-
16	層	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0022
# text = 2005年3月，在中鐵九局建造哈大鐵路拉林河特大鐵路橋期間，施工人員在深埋地底5米處，發現了這輛機車，媒體稱之為「百年火車頭」。
1	2005	O	-	-
2	年	O	-	-
3	3	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	在	O	-	-
7	中鐵	B-ORG	-	linpq
8	九	I-ORG	-	linpq
9	局	I-ORG	-	linpq
10	建造	O	-	-
11	哈	B-LOC	-	linpq
12	大	I-LOC	-	linpq
13	鐵路	I-LOC	-	linpq
14	拉林	I-LOC	-	linpq
15	河	I-LOC	-	linpq
16	特大	I-LOC	-	linpq
17	鐵路	I-LOC	-	linpq
18	橋	I-LOC	-	linpq
19	期間	O	-	-
20	，	O	-	-
21	施工	O	-	-
22	人員	O	-	-
23	在	O	-	-
24	深埋	O	-	-
25	地底	O	-	-
26	5	O	-	-
27	米	O	-	-
28	處	O	-	-
29	，	O	-	-
30	發現	O	-	-
31	了	O	-	-
32	這	O	-	-
33	輛	O	-	-
34	機車	O	-	-
35	，	O	-	-
36	媒體	O	-	-
37	稱	O	-	-
38	之	O	-	-
39	為	O	-	-
40	「	O	-	-
41	百	O	-	-
42	年	O	-	-
43	火車	O	-	-
44	頭	O	-	-
45	」	O	-	-
46	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0023
# text = 根據2010年美國人口普查，該市有人口1,301人。
1	根據	O	-	-
2	2010	O	-	-
3	年	O	-	-
4	美國	B-LOC	-	linpq
5	人口	O	-	-
6	普查	O	-	-
7	，	O	-	-
8	該市	O	-	-
9	有	O	-	-
10	人口	O	-	-
11	1,301	O	-	-
12	人	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0024
# text = 該恐怖組織還得到了另一恐怖組織塔利班的支持。
1	該	O	-	-
2	恐怖	O	-	-
3	組織	O	-	-
4	還	O	-	-
5	得到	O	-	-
6	了	O	-	-
7	另	O	-	-
8	一	O	-	-
9	恐怖	O	-	-
10	組織	O	-	-
11	塔利班	B-ORG	-	linpq
12	的	O	-	-
13	支持	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0025
# text = 東勝鄉位於中華人民共和國四川省資陽市安岳縣，距離龍台鎮6公里，位於四川盆地中偏西部，屬於高山丘陵地帶。
1	東勝	B-LOC	-	linpq
2	鄉	I-LOC	-	linpq
3	位	O	-	-
4	於	O	-	-
5	中華	B-LOC	-	linpq
6	人民	I-LOC	-	linpq
7	共和	I-LOC	-	linpq
8	國	I-LOC	-	linpq
9	四川	I-LOC	-	linpq
10	省	I-LOC	-	linpq
11	資陽	I-LOC	-	linpq
12	市	I-LOC	-	linpq
13	安岳	I-LOC	-	linpq
14	縣	I-LOC	-	linpq
15	，	O	-	-
16	距離	O	-	-
17	龍台	B-LOC	-	linpq
18	鎮	I-LOC	-	linpq
19	6	O	-	-
20	公里	O	-	-
21	，	O	-	-
22	位	O	-	-
23	於	O	-	-
24	四川	B-LOC	-	linpq
25	盆地	I-LOC	-	linpq
26	中	O	-	-
27	偏	O	-	-
28	西部	O	-	-
29	，	O	-	-
30	屬	O	-	-
31	於	O	-	-
32	高山	O	-	-
33	丘陵	O	-	-
34	地帶	O	-	-
35	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0026
# text = 1220年，耶律留哥死後，其妻姚里氏統治遼東。
1	1220	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	耶律	B-PER	-	linpq
5	留哥	I-PER	-	linpq
6	死後	O	-	-
7	，	O	-	-
8	其妻	O	-	-
9	姚里	B-PER	-	linpq
10	氏	I-PER	-	linpq
11	統治	O	-	-
12	遼東	B-LOC	-	linpq
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0027
# text = 試驗結果顯示，東風3型機車有一定的可靠性，運行情況良好，但恆功率速度範圍較小，高速運行時輪周功率偏低。
1	試驗	O	-	-
2	結果	O	-	-
3	顯示	O	-	-
4	，	O	-	-
5	東風	O	-	-
6	3	O	-	-
7	型	O	-	-
8	機車	O	-	-
9	有	O	-	-
10	一定	O	-	-
11	的	O	-	-
12	可靠	O	-	-
13	性	O	-	-
14	，	O	-	-
15	運行	O	-	-
16	情況	O	-	-
17	良好	O	-	-
18	，	O	-	-
19	但	O	-	-
20	恆	O	-	-
21	功率	O	-	-
22	速度	O	-	-
23	範圍	O	-	-
24	較小	O	-	-
25	，	O	-	-
26	高速	O	-	-
27	運行	O	-	-
28	時	O	-	-
29	輪周	O	-	-
30	功率	O	-	-
31	偏低	O	-	-
32	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0028
# text = 同年5月，准高速客運型機車設計方案通過了鐵道部的技術設計審查，隨即開始施工設計和試製。
1	同年	O	-	-
2	5	O	-	-
3	月	O	-	-
4	，	O	-	-
5	准	O	-	-
6	高速	O	-	-
7	客運	O	-	-
8	型	O	-	-
9	機車	O	-	-
10	設計	O	-	-
11	方案	O	-	-
12	通過	O	-	-
13	了	O	-	-
14	鐵道	O	-	-
15	部	O	-	-
16	的	O	-	-
17	技術	O	-	-
18	設計	O	-	-
19	審查	O	-	-
20	，	O	-	-
21	隨即	O	-	-
22	開始	O	-	-
23	施工	O	-	-
24	設計	O	-	-
25	和	O	-	-
26	試製	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0029
# text = 成千上萬的工人，特別是絲綢工人投身於這項蓬勃發展的工業。
1	成千上萬	O	-	-
2	的	O	-	-
3	工人	O	-	-
4	，	O	-	-
5	特別	O	-	-
6	是	O	-	-
7	絲綢	O	-	-
8	工人	O	-	-
9	投身	O	-	-
10	於	O	-	-
11	這	O	-	-
12	項	O	-	-
13	蓬勃	O	-	-
14	發展	O	-	-
15	的	O	-	-
16	工業	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0030
# text = 由於取得了舉世矚目的技術創新，紡織行業大規模的迅速發展，標志著大不列顛棉花行業領導的工業革命開始了。
1	由於	O	-	-
2	取得	O	-	-
3	了	O	-	-
4	舉世矚目	O	-	-
5	的	O	-	-
6	技術	O	-	-
7	創新	O	-	-
8	，	O	-	-
9	紡織	O	-	-
10	行業	O	-	-
11	大	O	-	-
12	規模	O	-	-
13	的	O	-	-
14	迅速	O	-	-
15	發展	O	-	-
16	，	O	-	-
17	標志	O	-	-
18	著	O	-	-
19	大	B-LOC	-	linpq
20	不列顛	I-LOC	-	linpq
21	棉花	O	-	-
22	行業	O	-	-
23	領導	O	-	-
24	的	O	-	-
25	工業	O	-	-
26	革命	O	-	-
27	開始	O	-	-
28	了	O	-	-
29	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0005
# sent_id = batch-0005-0001
# text = 這些地區的產品和歐洲大陸絲綢區別主要在於色彩不同。
1	這些	O	-	-
2	地區	O	-	-
3	的	O	-	-
4	產品	O	-	-
5	和	O	-	-
6	歐洲	B-LOC	-	linpq
7	大陸	I-LOC	-	linpq
8	絲綢	O	-	-
9	區別	O	-	-
10	主要	O	-	-
11	在	O	-	-
12	於	O	-	-
13	色彩	O	-	-
14	不同	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0002
# text = 面對養蠶業的求助，他請路易斯·巴斯德於1865年開始研究這些疾病。
1	面對	O	-	-
2	養蠶	O	-	-
3	業	O	-	-
4	的	O	-	-
5	求助	O	-	-
6	，	O	-	-
7	他	O	-	-
8	請	O	-	-
9	路易斯	B-PER	-	linpq
10	·	I-PER	-	linpq
11	巴斯德	I-PER	-	linpq
12	於	O	-	-
13	1865	O	-	-
14	年	O	-	-
15	開始	O	-	-
16	研究	O	-	-
17	這些	O	-	-
18	疾病	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0003
# text = 1977年，甘肅省歌舞團開始策劃創作一部以敦煌莫高窟為背景的，反映甘肅地方特點的民族舞劇。
1	1977	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	甘肅	B-LOC	-	linpq
5	省	I-LOC	-	linpq
6	歌舞	O	-	-
7	團	O	-	-
8	開始	O	-	-
9	策劃	O	-	-
10	創作	O	-	-
11	一	O	-	-
12	部	O	-	-
13	以	O	-	-
14	敦煌	B-LOC	-	linpq
15	莫高	I-LOC	-	linpq
16	窟	I-LOC	-	linpq
17	為	O	-	-
18	背景	O	-	-
19	的	O	-	-
20	，	O	-	-
21	反映	O	-	-
22	甘肅	B-LOC	-	linpq
23	地方	O	-	-
24	特點	O	-	-
25	的	O	-	-
26	民族	O	-	-
27	舞劇	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0004
# text = 據報導，雙方核發的進出口許可文件上，進口地為台北市立動物園，出口地則為中國四川臥龍自然保護區管理局。
1	據	O	-	-
2	報導	O	-	-
3	，	O	-	-
4	雙	O	-	-
5	方	O	-	-
6	核發	O	-	-
7	的	O	-	-
8	進出口	O	-	-
9	許可	O	-	-
10	文件	O	-	-
11	上	O	-	-
12	，	O	-	-
13	進口	O	-	-
14	地	O	-	-
15	為	O	-	-
16	台北	B-ORG	-	linpq
17	市	I-ORG	-	linpq
18	立	I-ORG	-	linpq
19	動物	I-ORG	-	linpq
20	園	I-ORG	-	linpq
21	，	O	-	-
22	出口	O	-	-
23	地	O	-	-
24	則為	O	-	-
25	中國	B-ORG	-	linpq
26	四川	I-ORG	-	linpq
27	臥龍	I-ORG	-	linpq
28	自然	I-ORG	-	linpq
29	保護	I-ORG	-	linpq
30	區	I-ORG	-	linpq
31	管理	I-ORG	-	linpq
32	局	I-ORG	-	linpq
33	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0005
# text = 兩湖平原盛產棉花、油菜、水稻等作物，武漢是中國中部的重要工業基地。
1	兩	B-LOC	-	linpq
2	湖	I-LOC	-	linpq
3	平原	I-LOC	-	linpq
4	盛產	O	-	-
5	棉花	O	-	-
6	、	O	-	-
7	油菜	O	-	-
8	、	O	-	-
9	水稻	O	-	-
10	等	O	-	-
11	作物	O	-	-
12	，	O	-	-
13	武漢	B-LOC	-	linpq
14	是	O	-	-
15	中國	B-LOC	-	linpq
16	中部	O	-	-
17	的	O	-	-
18	重要	O	-	-
19	工業	O	-	-
20	基地	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0006
# text = 今日的嚴島神社已經是日本國內最重要的觀光景點之一。
1	今日	O	-	-
2	的	O	-	-
3	嚴島	B-LOC	-	linpq
4	神社	I-LOC	-	linpq
5	已經	O	-	-
6	是	O	-	-
7	日本	B-LOC	-	linpq
8	國內	O	-	-
9	最	O	-	-
10	重要	O	-	-
11	的	O	-	-
12	觀光	O	-	-
13	景點	O	-	-
14	之	O	-	-
15	一	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0007
# text = 嚴鴻逵，清朝初年浙江湖州人，字賡臣，師從呂留良。
1	嚴	B-PER	-	linpq
2	鴻逵	I-PER	-	linpq
3	，	O	-	-
4	清朝	O	-	-
5	初年	O	-	-
6	浙江	O	-	-
7	湖州	O	-	-
8	人	O	-	-
9	，	O	-	-
10	字	O	-	-
11	賡臣	B-PER	-	linpq
12	，	O	-	-
13	師從	O	-	-
14	呂	B-PER	-	linpq
15	留良	I-PER	-	linpq
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0008
# text = 北洋政府外交部委派張煜全為清華學校校長。
1	北洋	B-ORG	-	linpq
2	政府	I-ORG	-	linpq
3	外交	I-ORG	-	linpq
4	部	I-ORG	-	linpq
5	委派	O	-	-
6	張	B-PER	-	linpq
7	煜全	I-PER	-	linpq
8	為	O	-	-
9	清華	B-ORG	-	linpq
10	學校	I-ORG	-	linpq
11	校長	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0009
# text = 該屬共有5種，分布於緬甸及中國西南部和南部。
1	該屬	O	-	-
2	共	O	-	-
3	有	O	-	-
4	5	O	-	-
5	種	O	-	-
6	，	O	-	-
7	分布	O	-	-
8	於	O	-	-
9	緬甸	B-LOC	-	linpq
10	及	O	-	-
11	中國	B-LOC	-	linpq
12	西南	O	-	-
13	部	O	-	-
14	和	O	-	-
15	南部	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0010
# text = 750年後、14世紀黑死病爆發前，沒有發生特別重大的疫情。
1	750	O	-	-
2	年	O	-	-
3	後	O	-	-
4	、	O	-	-
5	14	O	-	-
6	世紀	O	-	-
7	黑死	O	-	-
8	病	O	-	-
9	爆發	O	-	-
10	前	O	-	-
11	，	O	-	-
12	沒有	O	-	-
13	發生	O	-	-
14	特別	O	-	-
15	重大	O	-	-
16	的	O	-	-
17	疫情	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0011
# text = 哥特人、蘇維匯人和汪達爾人只是蠻族入侵浪潮的第一波。
1	哥特	O	-	-
2	人	O	-	-
3	、	O	-	-
4	蘇維匯	O	-	-
5	人	O	-	-
6	和	O	-	-
7	汪達爾	O	-	-
8	人	O	-	-
9	只	O	-	-
10	是	O	-	-
11	蠻族	O	-	-
12	入侵	O	-	-
13	浪潮	O	-	-
14	的	O	-	-
15	第一	O	-	-
16	波	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0012
# text = 大多疫情的細節已不可考，很大程度上因為倖存的文獻奇缺。
1	大多	O	-	-
2	疫情	O	-	-
3	的	O	-	-
4	細節	O	-	-
5	已	O	-	-
6	不可	O	-	-
7	考	O	-	-
8	，	O	-	-
9	很大	O	-	-
10	程度	O	-	-
11	上	O	-	-
12	因為	O	-	-
13	倖存	O	-	-
14	的	O	-	-
15	文獻	O	-	-
16	奇缺	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0013
# text = 1948年5月14日，以色列國宣告成立。
1	1948	O	-	-
2	年	O	-	-
3	5	O	-	-
4	月	O	-	-
5	14	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	以色列	B-LOC	-	linpq
9	國	O	-	-
10	宣告	O	-	-
11	成立	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0014
# text = 1985年，以色列內閣專門召開會議研究對華政策。
1	1985	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	以色列	B-LOC	-	linpq
5	內閣	O	-	-
6	專門	O	-	-
7	召開	O	-	-
8	會議	O	-	-
9	研究	O	-	-
10	對	O	-	-
11	華	B-LOC	-	linpq
12	政策	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0015
# text = 公司總部位於深圳市南山區南海大道21號深圳直升機場，法人代表為畢為。
1	公司	O	-	-
2	總部	O	-	-
3	位	O	-	-
4	於	O	-	-
5	深圳	B-LOC	-	linpq
6	市	I-LOC	-	linpq
7	南山	I-LOC	-	linpq
8	區	I-LOC	-	linpq
9	南海	I-LOC	-	linpq
10	大道	I-LOC	-	linpq
11	21	I-LOC	-	linpq
12	號	I-LOC	-	linpq
13	深圳	I-LOC	-	linpq
14	直升	I-LOC	-	linpq
15	機	I-LOC	-	linpq
16	場	I-LOC	-	linpq
17	，	O	-	-
18	法人	O	-	-
19	代表	O	-	-
20	為	O	-	-
21	畢	B-PER	-	linpq
22	為	I-PER	-	linpq
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0016
# text = 1992年，此地經過維修，成立浙東革命根據地紀念館。
1	1992	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	此地	O	-	-
5	經過	O	-	-
6	維修	O	-	-
7	，	O	-	-
8	成立	O	-	-
9	浙東	B-LOC	-	linpq
10	革命	I-LOC	-	linpq
11	根據	I-LOC	-	linpq
12	地	I-LOC	-	linpq
13	紀念	I-LOC	-	linpq
14	館	I-LOC	-	linpq
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0017
# text = 中國水能資源蘊藏量達6.76億千瓦，居世界第一位。
1	中國	B-LOC	-	linpq
2	水能	O	-	-
3	資源	O	-	-
4	蘊藏	O	-	-
5	量	O	-	-
6	達	O	-	-
7	6.76億	O	-	-
8	千瓦	O	-	-
9	，	O	-	-
10	居	O	-	-
11	世界	O	-	-
12	第一	O	-	-
13	位	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0018
# text = 本區是中國的主要牧區，其所出產的畜產品在國內佔據突出地位。
1	本區	O	-	-
2	是	O	-	-
3	中國	B-LOC	-	linpq
4	的	O	-	-
5	主要	O	-	-
6	牧區	O	-	-
7	，	O	-	-
8	其	O	-	-
9	所	O	-	-
10	出產	O	-	-
11	的	O	-	-
12	畜	O	-	-
13	產品	O	-	-
14	在	O	-	-
15	國內	O	-	-
16	佔據	O	-	-
17	突出	O	-	-
18	地位	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0019
# text = 中華人民共和國國務院令是中華人民共和國國務院以總理名義發布的命令。
1	中華	B-ORG	-	linpq
2	人民	I-ORG	-	linpq
3	共和	I-ORG	-	linpq
4	國	I-ORG	-	linpq
5	國務	I-ORG	-	linpq
6	院	I-ORG	-	linpq
7	令	O	-	-
8	是	O	-	-
9	中華	B-ORG	-	linpq
10	人民	I-ORG	-	linpq
11	共和	I-ORG	-	linpq
12	國	I-ORG	-	linpq
13	國務	I-ORG	-	linpq
14	院	I-ORG	-	linpq
15	以	O	-	-
16	總理	O	-	-
17	名義	O	-	-
18	發布	O	-	-
19	的	O	-	-
20	命令	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0020
# text = 中華人民共和國國家發展和改革委員會，是中華人民共和國國務院的重要組成部門；主要負責綜合研究擬訂經濟和社會發展政策，進行總量平衡，並指導總體經濟體制改革的宏觀調控部門。
1	中華	B-ORG	-	linpq
2	人民	I-ORG	-	linpq
3	共和	I-ORG	-	linpq
4	國	I-ORG	-	linpq
5	國家	I-ORG	-	linpq
6	發展	I-ORG	-	linpq
7	和	I-ORG	-	linpq
8	改革	I-ORG	-	linpq
9	委員	I-ORG	-	linpq
10	會	I-ORG	-	linpq
11	，	O	-	-
12	是	O	-	-
13	中華	B-ORG	-	linpq
14	人民	I-ORG	-	linpq
15	共和	I-ORG	-	linpq
16	國	I-ORG	-	linpq
17	國務	I-ORG	-	linpq
18	院	I-ORG	-	linpq
19	的	O	-	-
20	重要	O	-	-
21	組成	O	-	-
22	部門	O	-	-
23	；	O	-	-
24	主要	O	-	-
25	負責	O	-	-
26	綜合	O	-	-
27	研究	O	-	-
28	擬訂	O	-	-
29	經濟	O	-	-
30	和	O	-	-
31	社會	O	-	-
32	發展	O	-	-
33	政策	O	-	-
34	，	O	-	-
35	進行	O	-	-
36	總量	O	-	-
37	平衡	O	-	-
38	，	O	-	-
39	並	O	-	-
40	指導	O	-	-
41	總體	O	-	-
42	經濟	O	-	-
43	體制	O	-	-
44	改革	O	-	-
45	的	O	-	-
46	宏觀	O	-	-
47	調控	O	-	-
48	部門	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0021
# text = 第5條第（3）款規定國旗必須按照附表2所列規格製造。
1	第5	O	-	-
2	條	O	-	-
3	第	O	-	-
4	（	O	-	-
5	3	O	-	-
6	）	O	-	-
7	款	O	-	-
8	規定	O	-	-
9	國旗	O	-	-
10	必須	O	-	-
11	按照	O	-	-
12	附表	O	-	-
13	2	O	-	-
14	所	O	-	-
15	列	O	-	-
16	規格	O	-	-
17	製造	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0022
# text = 該條例第4條禁止展示或使用破損、污損、褪色或不合規格的國徽。
1	該	O	-	-
2	條例	O	-	-
3	第4	O	-	-
4	條	O	-	-
5	禁止	O	-	-
6	展示	O	-	-
7	或	O	-	-
8	使用	O	-	-
9	破損	O	-	-
10	、	O	-	-
11	污損	O	-	-
12	、	O	-	-
13	褪色	O	-	-
14	或	O	-	-
15	不	O	-	-
16	合	O	-	-
17	規格	O	-	-
18	的	O	-	-
19	國徽	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0023
# text = 他想到中國共產黨領導的工農紅軍是以五角星作為自己的標誌的，而且中國共產黨又是中國人民的大救星，進而決定用五角星來象徵它。
1	他	O	-	-
2	想到	O	-	-
3	中國	B-ORG	-	linpq
4	共產	I-ORG	-	linpq
5	黨	I-ORG	-	linpq
6	領導	O	-	-
7	的	O	-	-
8	工農	B-ORG	-	linpq
9	紅軍	I-ORG	-	linpq
10	是	O	-	-
11	以	O	-	-
12	五	O	-	-
13	角	O	-	-
14	星	O	-	-
15	作	O	-	-
16	為	O	-	-
17	自己	O	-	-
18	的	O	-	-
19	標誌	O	-	-
20	的	O	-	-
21	，	O	-	-
22	而且	O	-	-
23	中國	B-ORG	-	linpq
24	共產	I-ORG	-	linpq
25	黨	I-ORG	-	linpq
26	又是	O	-	-
27	中國	B-LOC	-	linpq
28	人民	O	-	-
29	的	O	-	-
30	大	O	-	-
31	救星	O	-	-
32	，	O	-	-
33	進而	O	-	-
34	決定	O	-	-
35	用	O	-	-
36	五	O	-	-
37	角	O	-	-
38	星	O	-	-
39	來	O	-	-
40	象徵	O	-	-
41	它	O	-	-
42	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0024
# text = 該公署成立於1997年7月2日，位於香港金鐘堅尼地道42號，臨近香港公園，現任特派員是宋哲。
1	該	O	-	-
2	公署	O	-	-
3	成立	O	-	-
4	於	O	-	-
5	1997	O	-	-
6	年	O	-	-
7	7	O	-	-
8	月	O	-	-
9	2	O	-	-
10	日	O	-	-
11	，	O	-	-
12	位	O	-	-
13	於	O	-	-
14	香港	B-LOC	-	linpq
15	金鐘	I-LOC	-	linpq
16	堅尼地	I-LOC	-	linpq
17	道	I-LOC	-	linpq
18	42	I-LOC	-	linpq
19	號	I-LOC	-	linpq
20	，	O	-	-
21	臨近	O	-	-
22	香港	B-LOC	-	linpq
23	公園	I-LOC	-	linpq
24	，	O	-	-
25	現任	O	-	-
26	特派	O	-	-
27	員	O	-	-
28	是	O	-	-
29	宋	B-PER	-	linpq
30	哲	I-PER	-	linpq
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0025
# text = 很多公司的搜索引擎已有效地濾掉含有「人權」、「法輪功」和「1989天安門」等通常被北京認為具有違法內容的大部分網站。
1	很多	O	-	-
2	公司	O	-	-
3	的	O	-	-
4	搜索	O	-	-
5	引擎	O	-	-
6	已	O	-	-
7	有效	O	-	-
8	地	O	-	-
9	濾掉	O	-	-
10	含有	O	-	-
11	「	O	-	-
12	人權	O	-	-
13	」	O	-	-
14	、	O	-	-
15	「	O	-	-
16	法輪	O	-	-
17	功	O	-	-
18	」	O	-	-
19	和	O	-	-
20	「	O	-	-
21	1989	O	-	-
22	天安	B-LOC	-	linpq
23	門	I-LOC	-	linpq
24	」	O	-	-
25	等	O	-	-
26	通常	O	-	-
27	被	O	-	-
28	北京	O	-	-
29	認為	O	-	-
30	具有	O	-	-
31	違法	O	-	-
32	內容	O	-	-
33	的	O	-	-
34	大	O	-	-
35	部分	O	-	-
36	網站	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0026
# text = 時任外交部發言人劉建超表示，中國總體上是採取對外開放的政策，但是中國和其他國家一樣，對於網站還是要依法做必要的管理，某些網站確實存在違反中國法律的事情。
1	時任	O	-	-
2	外交	B-ORG	-	linpq
3	部	I-ORG	-	linpq
4	發言	O	-	-
5	人	O	-	-
6	劉	B-PER	-	linpq
7	建超	I-PER	-	linpq
8	表示	O	-	-
9	，	O	-	-
10	中國	B-LOC	-	linpq
11	總體	O	-	-
12	上	O	-	-
13	是	O	-	-
14	採取	O	-	-
15	對外	O	-	-
16	開放	O	-	-
17	的	O	-	-
18	政策	O	-	-
19	，	O	-	-
20	但是	O	-	-
21	中國	B-LOC	-	linpq
22	和	O	-	-
23	其他	O	-	-
24	國家	O	-	-
25	一樣	O	-	-
26	，	O	-	-
27	對於	O	-	-
28	網站	O	-	-
29	還是	O	-	-
30	要	O	-	-
31	依法	O	-	-
32	做	O	-	-
33	必要	O	-	-
34	的	O	-	-
35	管理	O	-	-
36	，	O	-	-
37	某些	O	-	-
38	網站	O	-	-
39	確實	O	-	-
40	存在	O	-	-
41	違反	O	-	-
42	中國	B-LOC	-	linpq
43	法律	O	-	-
44	的	O	-	-
45	事情	O	-	-
46	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0027
# text = 2005年12月29日，外管局批准13家銀行開展做市商服務，包括工、農、中、建4家國有商業銀行，交行、中信、招商、興業4家股份制銀行以及花旗、渣打、滙豐、荷銀以及蒙特利爾5家外資行在內的總共13家銀行獲得了首批人民幣做市商牌照。
1	2005	O	-	-
2	年	O	-	-
3	12	O	-	-
4	月	O	-	-
5	29	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	外管	B-ORG	-	linpq
9	局	I-ORG	-	linpq
10	批准	O	-	-
11	13	O	-	-
12	家	O	-	-
13	銀行	O	-	-
14	開展	O	-	-
15	做	O	-	-
16	市商	O	-	-
17	服務	O	-	-
18	，	O	-	-
19	包括	O	-	-
20	工	B-ORG	-	linpq
21	、	O	-	-
22	農	B-ORG	-	linpq
23	、	O	-	-
24	中	B-ORG	-	linpq
25	、	O	-	-
26	建	B-ORG	-	linpq
27	4	O	-	-
28	家	O	-	-
29	國	O	-	-
30	有	O	-	-
31	商業	O	-	-
32	銀行	O	-	-
33	，	O	-	-
34	交行	B-ORG	-	linpq
35	、	O	-	-
36	中信	B-ORG	-	linpq
37	、	O	-	-
38	招商	B-ORG	-	linpq
39	、	O	-	-
40	興業	B-ORG	-	linpq
41	4	O	-	-
42	家	O	-	-
43	股份	O	-	-
44	制	O	-	-
45	銀行	O	-	-
46	以及	O	-	-
47	花旗	B-ORG	-	linpq
48	、	O	-	-
49	渣打	B-ORG	-	linpq
50	、	O	-	-
51	滙豐	B-ORG	-	linpq
52	、	O	-	-
53	荷銀	B-ORG	-	linpq
54	以及	O	-	-
55	蒙特利爾	B-ORG	-	linpq
56	5	O	-	-
57	家	O	-	-
58	外資	O	-	-
59	行	O	-	-
60	在內	O	-	-
61	的	O	-	-
62	總共	O	-	-
63	13	O	-	-
64	家	O	-	-
65	銀行	O	-	-
66	獲得	O	-	-
67	了	O	-	-
68	首批	O	-	-
69	人民	O	-	-
70	幣	O	-	-
71	做	O	-	-
72	市商	O	-	-
73	牌照	O	-	-
74	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0028
# text = 在2011年甬台溫鐵路列車追尾事故發生後，鐵道部在事故中的調查和處理方法備受社會質疑及譴責，要求撤銷鐵道部的呼聲再次出現。
1	在	O	-	-
2	2011	O	-	-
3	年	O	-	-
4	甬	B-LOC	-	linpq
5	台	I-LOC	-	linpq
6	溫	I-LOC	-	linpq
7	鐵路	I-LOC	-	linpq
8	列車	O	-	-
9	追尾	O	-	-
10	事故	O	-	-
11	發生	O	-	-
12	後	O	-	-
13	，	O	-	-
14	鐵道	B-ORG	-	linpq
15	部	I-ORG	-	linpq
16	在	O	-	-
17	事故	O	-	-
18	中	O	-	-
19	的	O	-	-
20	調查	O	-	-
21	和	O	-	-
22	處理	O	-	-
23	方法	O	-	-
24	備受	O	-	-
25	社會	O	-	-
26	質疑	O	-	-
27	及	O	-	-
28	譴責	O	-	-
29	，	O	-	-
30	要求	O	-	-
31	撤銷	O	-	-
32	鐵道	B-ORG	-	linpq
33	部	I-ORG	-	linpq
34	的	O	-	-
35	呼聲	O	-	-
36	再次	O	-	-
37	出現	O	-	-
38	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0029
# text = 中方為阿方郵政局印製紀念郵票，舉辦了中阿友好圖片展。
1	中	O	-	-
2	方	O	-	-
3	為	O	-	-
4	阿	O	-	-
5	方	O	-	-
6	郵政	O	-	-
7	局	O	-	-
8	印製	O	-	-
9	紀念	O	-	-
10	郵票	O	-	-
11	，	O	-	-
12	舉辦	O	-	-
13	了	O	-	-
14	中	O	-	-
15	阿	O	-	-
16	友好	O	-	-
17	圖片	O	-	-
18	展	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0030
# text = 全國青聯的機關刊物是《中華兒女》，另辦有內部工作刊物《全國青聯通訊》。
1	全國	B-ORG	-	linpq
2	青聯	I-ORG	-	linpq
3	的	O	-	-
4	機關	O	-	-
5	刊物	O	-	-
6	是	O	-	-
7	《	O	-	-
8	中華	O	-	-
9	兒女	O	-	-
10	》	O	-	-
11	，	O	-	-
12	另	O	-	-
13	辦有	O	-	-
14	內部	O	-	-
15	工作	O	-	-
16	刊物	O	-	-
17	《	O	-	-
18	全國	O	-	-
19	青聯	O	-	-
20	通訊	O	-	-
21	》	O	-	-
22	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0006
# sent_id = batch-0006-0001
# text = 各黨派也分別宣布了各省當選眾議員數，「國民黨稱獲得眾議員三百六七十人，共和黨號稱二百五十餘人，統一黨說得到一百幾十席，民主黨亦稱獲一百餘席，以上合計八百餘席」，該總數大大超過眾議員共596席的總數。
1	各	O	-	-
2	黨派	O	-	-
3	也	O	-	-
4	分別	O	-	-
5	宣布	O	-	-
6	了	O	-	-
7	各省	O	-	-
8	當選	O	-	-
9	眾	O	-	-
10	議員	O	-	-
11	數	O	-	-
12	，	O	-	-
13	「	O	-	-
14	國民	B-ORG	-	linpq
15	黨	I-ORG	-	linpq
16	稱	O	-	-
17	獲得	O	-	-
18	眾	O	-	-
19	議員	O	-	-
20	三百六七十	O	-	-
21	人	O	-	-
22	，	O	-	-
23	共和	B-ORG	-	linpq
24	黨	I-ORG	-	linpq
25	號稱	O	-	-
26	二百五十餘	O	-	-
27	人	O	-	-
28	，	O	-	-
29	統一	B-ORG	-	linpq
30	黨	I-ORG	-	linpq
31	說	O	-	-
32	得到	O	-	-
33	一百幾十	O	-	-
34	席	O	-	-
35	，	O	-	-
36	民主	B-ORG	-	linpq
37	黨	I-ORG	-	linpq
38	亦	O	-	-
39	稱	O	-	-
40	獲	O	-	-
41	一百餘	O	-	-
42	席	O	-	-
43	，	O	-	-
44	以上	O	-	-
45	合計	O	-	-
46	八百餘	O	-	-
47	席	O	-	-
48	」	O	-	-
49	，	O	-	-
50	該	O	-	-
51	總數	O	-	-
52	大大	O	-	-
53	超過	O	-	-
54	眾	O	-	-
55	議員	O	-	-
56	共	O	-	-
57	596	O	-	-
58	席	O	-	-
59	的	O	-	-
60	總數	O	-	-
61	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0002
# text = 因此，有資格參加國會兩院議員選舉的選舉人極少。
1	因	O	-	-
2	此	O	-	-
3	，	O	-	-
4	有	O	-	-
5	資格	O	-	-
6	參加	O	-	-
7	國會	B-ORG	-	linpq
8	兩	I-ORG	-	linpq
9	院	I-ORG	-	linpq
10	議員	O	-	-
11	選舉	O	-	-
12	的	O	-	-
13	選舉	O	-	-
14	人	O	-	-
15	極少	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0003
# text = 在大選中，各政黨展開激烈競選，發生了從政治攻訐到武力挾持等各式各樣的選舉伎倆，賄選更十分常見。
1	在	O	-	-
2	大選	O	-	-
3	中	O	-	-
4	，	O	-	-
5	各	O	-	-
6	政黨	O	-	-
7	展開	O	-	-
8	激烈	O	-	-
9	競選	O	-	-
10	，	O	-	-
11	發生	O	-	-
12	了	O	-	-
13	從	O	-	-
14	政治	O	-	-
15	攻訐	O	-	-
16	到	O	-	-
17	武力	O	-	-
18	挾持	O	-	-
19	等	O	-	-
20	各式各樣	O	-	-
21	的	O	-	-
22	選舉	O	-	-
23	伎倆	O	-	-
24	，	O	-	-
25	賄選	O	-	-
26	更	O	-	-
27	十分	O	-	-
28	常見	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0004
# text = 後來選出的議員，主要包括政治活動家、自由職業者、原清朝官吏等。
1	後來	O	-	-
2	選出	O	-	-
3	的	O	-	-
4	議員	O	-	-
5	，	O	-	-
6	主要	O	-	-
7	包括	O	-	-
8	政治	O	-	-
9	活動	O	-	-
10	家	O	-	-
11	、	O	-	-
12	自由	O	-	-
13	職業	O	-	-
14	者	O	-	-
15	、	O	-	-
16	原	O	-	-
17	清朝	O	-	-
18	官吏	O	-	-
19	等	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0005
# text = 東北地區屬於以漢文化為主體的多元文化圈，還融合了滿洲、蒙古、朝鮮、鄂倫春、鄂溫克、錫伯及俄羅斯等民族的文化習俗以及日本、俄國和朝鮮的國家的風俗文化和語言。
1	東北	B-LOC	-	linpq
2	地區	I-LOC	-	linpq
3	屬	O	-	-
4	於	O	-	-
5	以	O	-	-
6	漢	O	-	-
7	文化	O	-	-
8	為	O	-	-
9	主體	O	-	-
10	的	O	-	-
11	多元	O	-	-
12	文化	O	-	-
13	圈	O	-	-
14	，	O	-	-
15	還	O	-	-
16	融合	O	-	-
17	了	O	-	-
18	滿洲	O	-	-
19	、	O	-	-
20	蒙古	O	-	-
21	、	O	-	-
22	朝鮮	O	-	-
23	、	O	-	-
24	鄂倫春	O	-	-
25	、	O	-	-
26	鄂溫克	O	-	-
27	、	O	-	-
28	錫伯	O	-	-
29	及	O	-	-
30	俄羅斯	O	-	-
31	等	O	-	-
32	民族	O	-	-
33	的	O	-	-
34	文化	O	-	-
35	習俗	O	-	-
36	以及	O	-	-
37	日本	B-LOC	-	linpq
38	、	O	-	-
39	俄國	B-LOC	-	linpq
40	和	O	-	-
41	朝鮮	B-LOC	-	linpq
42	的	O	-	-
43	國家	O	-	-
44	的	O	-	-
45	風俗	O	-	-
46	文化	O	-	-
47	和	O	-	-
48	語言	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0006
# text = 該頻道目前主要是通過長城平台向海外地區傳播。
1	該	O	-	-
2	頻道	O	-	-
3	目前	O	-	-
4	主要	O	-	-
5	是	O	-	-
6	通過	O	-	-
7	長城	B-ORG	-	linpq
8	平台	I-ORG	-	linpq
9	向	O	-	-
10	海外	O	-	-
11	地區	O	-	-
12	傳播	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0007
# text = 節目內容為綜合頻道性質，播放各類影視劇、紀錄片等高清節目。
1	節目	O	-	-
2	內容	O	-	-
3	為	O	-	-
4	綜合	O	-	-
5	頻道	O	-	-
6	性質	O	-	-
7	，	O	-	-
8	播放	O	-	-
9	各類	O	-	-
10	影視	O	-	-
11	劇	O	-	-
12	、	O	-	-
13	紀錄	O	-	-
14	片	O	-	-
15	等	O	-	-
16	高清	O	-	-
17	節目	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0008
# text = 1955年1月廣州市各界人民代表大會協商委員會第十五次會議通過成立，於次月召開第一屆委員會第一次會議，至今共經歷十二屆。
1	1955	O	-	-
2	年	O	-	-
3	1	O	-	-
4	月	O	-	-
5	廣州	B-ORG	-	linpq
6	市	I-ORG	-	linpq
7	各界	I-ORG	-	linpq
8	人民	I-ORG	-	linpq
9	代表	I-ORG	-	linpq
10	大會	I-ORG	-	linpq
11	協商	I-ORG	-	linpq
12	委員	I-ORG	-	linpq
13	會	I-ORG	-	linpq
14	第十五	O	-	-
15	次	O	-	-
16	會議	O	-	-
17	通過	O	-	-
18	成立	O	-	-
19	，	O	-	-
20	於	O	-	-
21	次月	O	-	-
22	召開	O	-	-
23	第一	O	-	-
24	屆	O	-	-
25	委員	O	-	-
26	會	O	-	-
27	第一	O	-	-
28	次	O	-	-
29	會議	O	-	-
30	，	O	-	-
31	至	O	-	-
32	今	O	-	-
33	共	O	-	-
34	經歷	O	-	-
35	十二	O	-	-
36	屆	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0009
# text = 這四種部隊的官兵犯罪，由地方公安機關管轄。
1	這	O	-	-
2	四	O	-	-
3	種	O	-	-
4	部隊	O	-	-
5	的	O	-	-
6	官兵	O	-	-
7	犯罪	O	-	-
8	，	O	-	-
9	由	O	-	-
10	地方	O	-	-
11	公安	O	-	-
12	機關	O	-	-
13	管轄	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0010
# text = 1950年4月14日，中國人民解放軍海軍領導機關在北京成立，肖勁光任司令員，劉道生任副政委兼政治部主任；同年任命王宏坤為副司令員，羅舜初為參謀長。
1	1950	O	-	-
2	年	O	-	-
3	4	O	-	-
4	月	O	-	-
5	14	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	中國	B-ORG	-	linpq
9	人民	I-ORG	-	linpq
10	解放	I-ORG	-	linpq
11	軍	I-ORG	-	linpq
12	海軍	I-ORG	-	linpq
13	領導	I-ORG	-	linpq
14	機關	I-ORG	-	linpq
15	在	O	-	-
16	北京	B-LOC	-	linpq
17	成立	O	-	-
18	，	O	-	-
19	肖	B-PER	-	linpq
20	勁光	I-PER	-	linpq
21	任	O	-	-
22	司令	O	-	-
23	員	O	-	-
24	，	O	-	-
25	劉	B-PER	-	linpq
26	道生	I-PER	-	linpq
27	任	O	-	-
28	副	O	-	-
29	政委	O	-	-
30	兼	O	-	-
31	政治	O	-	-
32	部	O	-	-
33	主任	O	-	-
34	；	O	-	-
35	同年	O	-	-
36	任命	O	-	-
37	王	B-PER	-	linpq
38	宏坤	I-PER	-	linpq
39	為	O	-	-
40	副	O	-	-
41	司令	O	-	-
42	員	O	-	-
43	，	O	-	-
44	羅	B-PER	-	linpq
45	舜初	I-PER	-	linpq
46	為	O	-	-
47	參謀	O	-	-
48	長	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0011
# text = 1989年3月31日至1989年5月2日，海軍大連艦艇學院鄭和號訓練艦出訪美國，中國海軍艦艇第一次出現在西半球。
1	1989	O	-	-
2	年	O	-	-
3	3	O	-	-
4	月	O	-	-
5	31	O	-	-
6	日	O	-	-
7	至	O	-	-
8	1989	O	-	-
9	年	O	-	-
10	5	O	-	-
11	月	O	-	-
12	2	O	-	-
13	日	O	-	-
14	，	O	-	-
15	海軍	B-ORG	-	linpq
16	大連	I-ORG	-	linpq
17	艦艇	I-ORG	-	linpq
18	學院	I-ORG	-	linpq
19	鄭	O	-	-
20	和	O	-	-
21	號	O	-	-
22	訓練	O	-	-
23	艦	O	-	-
24	出訪	O	-	-
25	美國	B-LOC	-	linpq
26	，	O	-	-
27	中國	B-ORG	-	linpq
28	海軍	I-ORG	-	linpq
29	艦艇	O	-	-
30	第一	O	-	-
31	次	O	-	-
32	出現	O	-	-
33	在	O	-	-
34	西	B-LOC	-	linpq
35	半	I-LOC	-	linpq
36	球	I-LOC	-	linpq
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0012
# text = 中國伊斯蘭教由中國伊斯蘭教協會管理，在1953年於北京成立，由十個民族的代表組成。
1	中國	B-LOC	-	linpq
2	伊斯蘭	O	-	-
3	教	O	-	-
4	由	O	-	-
5	中國	B-ORG	-	linpq
6	伊斯蘭	I-ORG	-	linpq
7	教	I-ORG	-	linpq
8	協會	I-ORG	-	linpq
9	管理	O	-	-
10	，	O	-	-
11	在	O	-	-
12	1953	O	-	-
13	年	O	-	-
14	於	O	-	-
15	北京	B-LOC	-	linpq
16	成立	O	-	-
17	，	O	-	-
18	由	O	-	-
19	十	O	-	-
20	個	O	-	-
21	民族	O	-	-
22	的	O	-	-
23	代表	O	-	-
24	組成	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0013
# text = 中國的其他民族中也有少數人信奉伊斯蘭教的，如蒙古族中的托茂人、藏族中的卡力崗人等。
1	中國	B-LOC	-	linpq
2	的	O	-	-
3	其他	O	-	-
4	民族	O	-	-
5	中	O	-	-
6	也	O	-	-
7	有	O	-	-
8	少數	O	-	-
9	人	O	-	-
10	信奉	O	-	-
11	伊斯蘭	O	-	-
12	教	O	-	-
13	的	O	-	-
14	，	O	-	-
15	如	O	-	-
16	蒙古	O	-	-
17	族	O	-	-
18	中	O	-	-
19	的	O	-	-
20	托茂	O	-	-
21	人	O	-	-
22	、	O	-	-
23	藏	O	-	-
24	族	O	-	-
25	中	O	-	-
26	的	O	-	-
27	卡力崗	O	-	-
28	人	O	-	-
29	等	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0014
# text = 這兩次叛亂共導致了五百萬漢回平民喪生。
1	這	O	-	-
2	兩	O	-	-
3	次	O	-	-
4	叛亂	O	-	-
5	共	O	-	-
6	導致	O	-	-
7	了	O	-	-
8	五百萬	O	-	-
9	漢	O	-	-
10	回	O	-	-
11	平民	O	-	-
12	喪生	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0015
# text = 回、維吾爾、哈薩克、烏孜別克、柯爾克孜、塔吉克、塔塔爾、東鄉、撒拉、保安十個民族的代表參加了成立大會。
1	回	O	-	-
2	、	O	-	-
3	維吾爾	O	-	-
4	、	O	-	-
5	哈薩克	O	-	-
6	、	O	-	-
7	烏孜別克	O	-	-
8	、	O	-	-
9	柯爾克孜	O	-	-
10	、	O	-	-
11	塔吉克	O	-	-
12	、	O	-	-
13	塔塔爾	O	-	-
14	、	O	-	-
15	東鄉	O	-	-
16	、	O	-	-
17	撒拉	O	-	-
18	、	O	-	-
19	保安	O	-	-
20	十	O	-	-
21	個	O	-	-
22	民族	O	-	-
23	的	O	-	-
24	代表	O	-	-
25	參加	O	-	-
26	了	O	-	-
27	成立	O	-	-
28	大會	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0016
# text = 清華大學結構工程研究所對博物館的建築情況進行了鑒定，並在2001年12月12日完成了《中國體育博物館房屋安全檢測報告》，報告指出博物館的地基有不均勻的沉降，其原因是建設時未使用設計方案規定的牆體砂漿，導致牆體強度不足。
1	清華	B-ORG	-	linpq
2	大學	I-ORG	-	linpq
3	結構	I-ORG	-	linpq
4	工程	I-ORG	-	linpq
5	研究	I-ORG	-	linpq
6	所	I-ORG	-	linpq
7	對	O	-	-
8	博物	O	-	-
9	館	O	-	-
10	的	O	-	-
11	建築	O	-	-
12	情況	O	-	-
13	進行	O	-	-
14	了	O	-	-
15	鑒定	O	-	-
16	，	O	-	-
17	並	O	-	-
18	在	O	-	-
19	2001	O	-	-
20	年	O	-	-
21	12	O	-	-
22	月	O	-	-
23	12	O	-	-
24	日	O	-	-
25	完成	O	-	-
26	了	O	-	-
27	《	O	-	-
28	中國	O	-	-
29	體育	O	-	-
30	博物	O	-	-
31	館	O	-	-
32	房屋	O	-	-
33	安全	O	-	-
34	檢測	O	-	-
35	報告	O	-	-
36	》	O	-	-
37	，	O	-	-
38	報告	O	-	-
39	指出	O	-	-
40	博物	O	-	-
41	館	O	-	-
42	的	O	-	-
43	地基	O	-	-
44	有	O	-	-
45	不	O	-	-
46	均勻	O	-	-
47	的	O	-	-
48	沉降	O	-	-
49	，	O	-	-
50	其	O	-	-
51	原因	O	-	-
52	是	O	-	-
53	建設	O	-	-
54	時	O	-	-
55	未	O	-	-
56	使用	O	-	-
57	設計	O	-	-
58	方案	O	-	-
59	規定	O	-	-
60	的	O	-	-
61	牆體	O	-	-
62	砂漿	O	-	-
63	，	O	-	-
64	導致	O	-	-
65	牆體	O	-	-
66	強度	O	-	-
67	不足	O	-	-
68	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0017
# text = 1980年2月，中共十一屆五中全會通過決議，恢復設立中央書記處。
1	1980	O	-	-
2	年	O	-	-
3	2	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	中共	O	-	-
7	十一	O	-	-
8	屆	O	-	-
9	五中全會	O	-	-
10	通過	O	-	-
11	決議	O	-	-
12	，	O	-	-
13	恢復	O	-	-
14	設立	O	-	-
15	中央	B-ORG	-	linpq
16	書記	I-ORG	-	linpq
17	處	I-ORG	-	linpq
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0018
# text = 南航計劃以更高效的空客A321取代它們。
1	南航	B-ORG	-	linpq
2	計劃	O	-	-
3	以	O	-	-
4	更	O	-	-
5	高效	O	-	-
6	的	O	-	-
7	空客	O	-	-
8	A321	O	-	-
9	取代	O	-	-
10	它們	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0019
# text = 評選條件和評定標準依據建設部和國家文物局2003年10月8日發布的中國歷史文化名鎮或中國歷史文化名村評選辦法，主要內容：註：地名後面括弧里的數字表示公布為中國歷史文化名鎮的批次。
1	評選	O	-	-
2	條件	O	-	-
3	和	O	-	-
4	評定	O	-	-
5	標準	O	-	-
6	依據	O	-	-
7	建設	B-ORG	-	linpq
8	部	I-ORG	-	linpq
9	和	O	-	-
10	國家	B-ORG	-	linpq
11	文物	I-ORG	-	linpq
12	局	I-ORG	-	linpq
13	2003	O	-	-
14	年	O	-	-
15	10	O	-	-
16	月	O	-	-
17	8	O	-	-
18	日	O	-	-
19	發布	O	-	-
20	的	O	-	-
21	中國	B-LOC	-	linpq
22	歷史	O	-	-
23	文化	O	-	-
24	名鎮	O	-	-
25	或	O	-	-
26	中國	B-LOC	-	linpq
27	歷史	O	-	-
28	文化	O	-	-
29	名村	O	-	-
30	評選	O	-	-
31	辦法	O	-	-
32	，	O	-	-
33	主要	O	-	-
34	內容	O	-	-
35	：	O	-	-
36	註	O	-	-
37	：	O	-	-
38	地名	O	-	-
39	後面	O	-	-
40	括弧	O	-	-
41	里	O	-	-
42	的	O	-	-
43	數字	O	-	-
44	表示	O	-	-
45	公布	O	-	-
46	為	O	-	-
47	中國	B-LOC	-	linpq
48	歷史	O	-	-
49	文化	O	-	-
50	名鎮	O	-	-
51	的	O	-	-
52	批次	O	-	-
53	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0020
# text = 商朝和周朝都施行世卿世祿制度（又稱世卿制度），就是說從王開始，諸侯以及各級官吏都是世襲的，這與西方中世紀的情形是一樣的。
1	商朝	O	-	-
2	和	O	-	-
3	周朝	O	-	-
4	都	O	-	-
5	施行	O	-	-
6	世卿	O	-	-
7	世祿	O	-	-
8	制度	O	-	-
9	（	O	-	-
10	又	O	-	-
11	稱	O	-	-
12	世卿	O	-	-
13	制度	O	-	-
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	就是	O	-	-
17	說	O	-	-
18	從	O	-	-
19	王	O	-	-
20	開始	O	-	-
21	，	O	-	-
22	諸侯	O	-	-
23	以及	O	-	-
24	各級	O	-	-
25	官吏	O	-	-
26	都是	O	-	-
27	世襲	O	-	-
28	的	O	-	-
29	，	O	-	-
30	這	O	-	-
31	與	O	-	-
32	西方	O	-	-
33	中	O	-	-
34	世紀	O	-	-
35	的	O	-	-
36	情形	O	-	-
37	是	O	-	-
38	一樣	O	-	-
39	的	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0021
# text = 吉西的父母同意在威斯康辛兒童醫院進行實驗性治療。
1	吉西	B-PER	-	linpq
2	的	O	-	-
3	父母	O	-	-
4	同意	O	-	-
5	在	O	-	-
6	威斯康辛	B-LOC	-	linpq
7	兒童	I-LOC	-	linpq
8	醫院	I-LOC	-	linpq
9	進行	O	-	-
10	實驗	O	-	-
11	性	O	-	-
12	治療	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0022
# text = 但是，翌年明治天皇主動帶頭節省宮廷費，加上公務員的薪俸減少一成的敕令，確保了戰艦所需的預算。
1	但是	O	-	-
2	，	O	-	-
3	翌年	O	-	-
4	明治	B-PER	-	linpq
5	天皇	O	-	-
6	主動	O	-	-
7	帶頭	O	-	-
8	節省	O	-	-
9	宮廷	O	-	-
10	費	O	-	-
11	，	O	-	-
12	加上	O	-	-
13	公務	O	-	-
14	員	O	-	-
15	的	O	-	-
16	薪俸	O	-	-
17	減少	O	-	-
18	一成	O	-	-
19	的	O	-	-
20	敕令	O	-	-
21	，	O	-	-
22	確保	O	-	-
23	了	O	-	-
24	戰艦	O	-	-
25	所	O	-	-
26	需	O	-	-
27	的	O	-	-
28	預算	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0023
# text = 湯一般由不同種類的肉和魚製成，無論新鮮或煙熏。
1	湯	O	-	-
2	一般	O	-	-
3	由	O	-	-
4	不同	O	-	-
5	種類	O	-	-
6	的	O	-	-
7	肉	O	-	-
8	和	O	-	-
9	魚	O	-	-
10	製成	O	-	-
11	，	O	-	-
12	無論	O	-	-
13	新鮮	O	-	-
14	或	O	-	-
15	煙熏	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0025
# text = 為富江瘋狂的男性會傷害其他人，甚至富江本身的細胞也會侵蝕其他女性使其變成富江。
1	為	O	-	-
2	富江	B-PER	-	linpq
3	瘋狂	O	-	-
4	的	O	-	-
5	男性	O	-	-
6	會	O	-	-
7	傷害	O	-	-
8	其他	O	-	-
9	人	O	-	-
10	，	O	-	-
11	甚至	O	-	-
12	富江	B-PER	-	linpq
13	本身	O	-	-
14	的	O	-	-
15	細胞	O	-	-
16	也	O	-	-
17	會	O	-	-
18	侵蝕	O	-	-
19	其他	O	-	-
20	女性	O	-	-
21	使	O	-	-
22	其	O	-	-
23	變成	O	-	-
24	富江	B-PER	-	linpq
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0026
# text = 寡尿通常是異常腎功能的最早徵兆。
1	寡尿	O	-	-
2	通常	O	-	-
3	是	O	-	-
4	異常	O	-	-
5	腎	O	-	-
6	功能	O	-	-
7	的	O	-	-
8	最早	O	-	-
9	徵兆	O	-	-
10	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0027
# text = 在實況野球遊戲中，主要分成打擊、跑壘、守備、投球四大部份分別給予不等的能力，能力主要是以年度數據來進行合理的換算而給予的。
1	在	O	-	-
2	實況	O	-	-
3	野球	O	-	-
4	遊戲	O	-	-
5	中	O	-	-
6	，	O	-	-
7	主要	O	-	-
8	分成	O	-	-
9	打擊	O	-	-
10	、	O	-	-
11	跑壘	O	-	-
12	、	O	-	-
13	守備	O	-	-
14	、	O	-	-
15	投球	O	-	-
16	四	O	-	-
17	大	O	-	-
18	部份	O	-	-
19	分別	O	-	-
20	給予	O	-	-
21	不等	O	-	-
22	的	O	-	-
23	能力	O	-	-
24	，	O	-	-
25	能力	O	-	-
26	主要	O	-	-
27	是	O	-	-
28	以	O	-	-
29	年度	O	-	-
30	數據	O	-	-
31	來	O	-	-
32	進行	O	-	-
33	合理	O	-	-
34	的	O	-	-
35	換算	O	-	-
36	而	O	-	-
37	給予	O	-	-
38	的	O	-	-
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0028
# text = 當三壞球時，投手控球能力會變差。
1	當	O	-	-
2	三	O	-	-
3	壞球	O	-	-
4	時	O	-	-
5	，	O	-	-
6	投手	O	-	-
7	控球	O	-	-
8	能力	O	-	-
9	會	O	-	-
10	變差	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0029
# text = 他們的關係在德瑞克選擇重回妻子身邊後畫下句點。
1	他們	O	-	-
2	的	O	-	-
3	關係	O	-	-
4	在	O	-	-
5	德瑞克	B-PER	-	linpq
6	選擇	O	-	-
7	重回	O	-	-
8	妻子	O	-	-
9	身邊	O	-	-
10	後	O	-	-
11	畫下	O	-	-
12	句點	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0030
# text = 梅莉迪絲不但從五歲就失去父親，同時也得不到母親的注意與喜愛，她自稱她的悲慘童年造就了她現在的陰暗且扭曲的性格（Dark and Twisty）。
1	梅莉迪絲	B-PER	-	linpq
2	不但	O	-	-
3	從	O	-	-
4	五	O	-	-
5	歲	O	-	-
6	就	O	-	-
7	失去	O	-	-
8	父親	O	-	-
9	，	O	-	-
10	同時	O	-	-
11	也	O	-	-
12	得	O	-	-
13	不	O	-	-
14	到	O	-	-
15	母親	O	-	-
16	的	O	-	-
17	注意	O	-	-
18	與	O	-	-
19	喜愛	O	-	-
20	，	O	-	-
21	她	O	-	-
22	自稱	O	-	-
23	她	O	-	-
24	的	O	-	-
25	悲慘	O	-	-
26	童年	O	-	-
27	造就	O	-	-
28	了	O	-	-
29	她	O	-	-
30	現在	O	-	-
31	的	O	-	-
32	陰暗	O	-	-
33	且	O	-	-
34	扭曲	O	-	-
35	的	O	-	-
36	性格	O	-	-
37	（	O	-	-
38	Dark	O	-	-
39	and	O	-	-
40	Twisty	O	-	-
41	）	O	-	-
42	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0007
# sent_id = batch-0007-0001
# text = 第七季梅莉迪絲開始與德瑞克進行對阿茲海默症的醫學實驗，但最後因梅莉迪絲介入實驗過程而告終，而這也曾影響了兩人間的感情。
1	第七	O	-	-
2	季	O	-	-
3	梅莉迪絲	B-PER	-	linpq
4	開始	O	-	-
5	與	O	-	-
6	德瑞克	B-PER	-	linpq
7	進行	O	-	-
8	對	O	-	-
9	阿茲海默	O	-	-
10	症	O	-	-
11	的	O	-	-
12	醫學	O	-	-
13	實驗	O	-	-
14	，	O	-	-
15	但	O	-	-
16	最後	O	-	-
17	因	O	-	-
18	梅莉迪絲	B-PER	-	linpq
19	介入	O	-	-
20	實驗	O	-	-
21	過程	O	-	-
22	而	O	-	-
23	告終	O	-	-
24	，	O	-	-
25	而	O	-	-
26	這	O	-	-
27	也	O	-	-
28	曾	O	-	-
29	影響	O	-	-
30	了	O	-	-
31	兩	O	-	-
32	人	O	-	-
33	間	O	-	-
34	的	O	-	-
35	感情	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0002
# text = 大部份學者都認為牠們是所有現今齧齒目的基底，且是齧齒目最後共同祖先的祖先。
1	大	O	-	-
2	部份	O	-	-
3	學者	O	-	-
4	都	O	-	-
5	認為	O	-	-
6	牠們	O	-	-
7	是	O	-	-
8	所有	O	-	-
9	現今	O	-	-
10	齧齒	O	-	-
11	目	O	-	-
12	的	O	-	-
13	基底	O	-	-
14	，	O	-	-
15	且是	O	-	-
16	齧齒	O	-	-
17	目	O	-	-
18	最後	O	-	-
19	共同	O	-	-
20	祖先	O	-	-
21	的	O	-	-
22	祖先	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0003
# text = 寬頻是一種相對的描述方式，頻率的範圍愈大，也就是頻寬愈高時，能夠傳送的資料也相對增加。
1	寬頻	O	-	-
2	是	O	-	-
3	一	O	-	-
4	種	O	-	-
5	相對	O	-	-
6	的	O	-	-
7	描述	O	-	-
8	方式	O	-	-
9	，	O	-	-
10	頻率	O	-	-
11	的	O	-	-
12	範圍	O	-	-
13	愈大	O	-	-
14	，	O	-	-
15	也	O	-	-
16	就是	O	-	-
17	頻寬	O	-	-
18	愈高	O	-	-
19	時	O	-	-
20	，	O	-	-
21	能夠	O	-	-
22	傳送	O	-	-
23	的	O	-	-
24	資料	O	-	-
25	也	O	-	-
26	相對	O	-	-
27	增加	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0004
# text = 為實現這願望，露比等人用了許多方法加以尋找。
1	為	O	-	-
2	實現	O	-	-
3	這	O	-	-
4	願望	O	-	-
5	，	O	-	-
6	露比	B-PER	-	linpq
7	等	O	-	-
8	人	O	-	-
9	用	O	-	-
10	了	O	-	-
11	許多	O	-	-
12	方法	O	-	-
13	加	O	-	-
14	以	O	-	-
15	尋找	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0005
# text = 後來由於香港的製造業式微，寶光生意轉差，球隊不再得到贊助，加上黃創保不滿香港足球總會的行政，於1984年宣布退出聯賽，並且解散球隊。
1	後來	O	-	-
2	由於	O	-	-
3	香港	B-LOC	-	linpq
4	的	O	-	-
5	製造	O	-	-
6	業	O	-	-
7	式微	O	-	-
8	，	O	-	-
9	寶光	B-ORG	-	linpq
10	生意	O	-	-
11	轉差	O	-	-
12	，	O	-	-
13	球隊	O	-	-
14	不	O	-	-
15	再	O	-	-
16	得到	O	-	-
17	贊助	O	-	-
18	，	O	-	-
19	加上	O	-	-
20	黃	B-PER	-	linpq
21	創保	I-PER	-	linpq
22	不滿	O	-	-
23	香港	B-ORG	-	linpq
24	足球	I-ORG	-	linpq
25	總會	I-ORG	-	linpq
26	的	O	-	-
27	行政	O	-	-
28	，	O	-	-
29	於	O	-	-
30	1984	O	-	-
31	年	O	-	-
32	宣布	O	-	-
33	退出	O	-	-
34	聯賽	O	-	-
35	，	O	-	-
36	並且	O	-	-
37	解散	O	-	-
38	球隊	O	-	-
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0006
# text = 該化合物為有惡臭味的白色固體試劑，並廣泛的應用於有機合成。
1	該	O	-	-
2	化合	O	-	-
3	物	O	-	-
4	為	O	-	-
5	有	O	-	-
6	惡臭	O	-	-
7	味	O	-	-
8	的	O	-	-
9	白色	O	-	-
10	固體	O	-	-
11	試劑	O	-	-
12	，	O	-	-
13	並	O	-	-
14	廣泛	O	-	-
15	的	O	-	-
16	應用	O	-	-
17	於	O	-	-
18	有機	O	-	-
19	合成	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0007
# text = 遊戲開始時，玩家將從帝王開始依次順時針行動。
1	遊戲	O	-	-
2	開始	O	-	-
3	時	O	-	-
4	，	O	-	-
5	玩家	O	-	-
6	將	O	-	-
7	從	O	-	-
8	帝王	O	-	-
9	開始	O	-	-
10	依次	O	-	-
11	順	O	-	-
12	時針	O	-	-
13	行動	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0008
# text = 2007年被選為棒球名人堂的成員，以98.53%高得票率入選。
1	2007	O	-	-
2	年	O	-	-
3	被	O	-	-
4	選	O	-	-
5	為	O	-	-
6	棒球	O	-	-
7	名人	O	-	-
8	堂	O	-	-
9	的	O	-	-
10	成員	O	-	-
11	，	O	-	-
12	以	O	-	-
13	98.53%	O	-	-
14	高	O	-	-
15	得票	O	-	-
16	率	O	-	-
17	入選	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0009
# text = 另外，在1982年至1998年造出的2,632場連續出賽是目前大聯盟的記錄，因而被稱為鐵人（Iron Man）。
1	另外	O	-	-
2	，	O	-	-
3	在	O	-	-
4	1982	O	-	-
5	年	O	-	-
6	至	O	-	-
7	1998	O	-	-
8	年	O	-	-
9	造出	O	-	-
10	的	O	-	-
11	2,632	O	-	-
12	場	O	-	-
13	連續	O	-	-
14	出賽	O	-	-
15	是	O	-	-
16	目前	O	-	-
17	大	O	-	-
18	聯盟	O	-	-
19	的	O	-	-
20	記錄	O	-	-
21	，	O	-	-
22	因而	O	-	-
23	被	O	-	-
24	稱	O	-	-
25	為	O	-	-
26	鐵人	O	-	-
27	（	O	-	-
28	Iron	O	-	-
29	Man	O	-	-
30	）	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0010
# text = 分布於台灣本島，生長於海拔2,700米至3,300米的地區，多生於山地，目前尚未由人工引種栽培。
1	分布	O	-	-
2	於	O	-	-
3	台灣	B-LOC	-	linpq
4	本島	O	-	-
5	，	O	-	-
6	生長	O	-	-
7	於	O	-	-
8	海拔	O	-	-
9	2,700	O	-	-
10	米	O	-	-
11	至	O	-	-
12	3,300	O	-	-
13	米	O	-	-
14	的	O	-	-
15	地區	O	-	-
16	，	O	-	-
17	多	O	-	-
18	生	O	-	-
19	於	O	-	-
20	山地	O	-	-
21	，	O	-	-
22	目前	O	-	-
23	尚	O	-	-
24	未	O	-	-
25	由	O	-	-
26	人工	O	-	-
27	引種	O	-	-
28	栽培	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0011
# text = 應當注意的是，這種區分在西方語言中是不存在的。
1	應當	O	-	-
2	注意	O	-	-
3	的	O	-	-
4	是	O	-	-
5	，	O	-	-
6	這	O	-	-
7	種	O	-	-
8	區分	O	-	-
9	在	O	-	-
10	西方	B-LOC	-	linpq
11	語言	O	-	-
12	中	O	-	-
13	是	O	-	-
14	不	O	-	-
15	存在	O	-	-
16	的	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0012
# text = 本片電影原聲帶已經由滾石在台灣發行，目前在中國大陸沒有任何影音產品發行。
1	本片	O	-	-
2	電影	O	-	-
3	原聲	O	-	-
4	帶	O	-	-
5	已經	O	-	-
6	由	O	-	-
7	滾石	B-ORG	-	linpq
8	在	O	-	-
9	台灣	B-LOC	-	linpq
10	發行	O	-	-
11	，	O	-	-
12	目前	O	-	-
13	在	O	-	-
14	中國	B-LOC	-	linpq
15	大陸	I-LOC	-	linpq
16	沒有	O	-	-
17	任何	O	-	-
18	影音	O	-	-
19	產品	O	-	-
20	發行	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0013
# text = 協奏曲首演不成功，接下來數十年很少人演奏。
1	協奏	O	-	-
2	曲	O	-	-
3	首演	O	-	-
4	不	O	-	-
5	成功	O	-	-
6	，	O	-	-
7	接	O	-	-
8	下來	O	-	-
9	數十	O	-	-
10	年	O	-	-
11	很少	O	-	-
12	人	O	-	-
13	演奏	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0014
# text = 樂章長廿五分鐘，為貝多芬最長樂章之一。
1	樂章	O	-	-
2	長	O	-	-
3	廿五	O	-	-
4	分鐘	O	-	-
5	，	O	-	-
6	為	O	-	-
7	貝多芬	B-PER	-	linpq
8	最長	O	-	-
9	樂章	O	-	-
10	之	O	-	-
11	一	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0015
# text = 小數點在數學裡是一種基數點。
1	小數	O	-	-
2	點	O	-	-
3	在	O	-	-
4	數學	O	-	-
5	裡	O	-	-
6	是	O	-	-
7	一	O	-	-
8	種	O	-	-
9	基數	O	-	-
10	點	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0016
# text = 他的遺體被捐贈作為醫學研究。
1	他	O	-	-
2	的	O	-	-
3	遺體	O	-	-
4	被	O	-	-
5	捐贈	O	-	-
6	作	O	-	-
7	為	O	-	-
8	醫學	O	-	-
9	研究	O	-	-
10	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0017
# text = 老舍之子舒乙稱，「老舍成了作家以後，曾三次大規模地把小羊圈和誕生了他的小院子寫進自己的小說。
1	老舍	B-PER	-	linpq
2	之	O	-	-
3	子	O	-	-
4	舒	B-PER	-	linpq
5	乙	I-PER	-	linpq
6	稱	O	-	-
7	，	O	-	-
8	「	O	-	-
9	老舍	B-PER	-	linpq
10	成	O	-	-
11	了	O	-	-
12	作家	O	-	-
13	以後	O	-	-
14	，	O	-	-
15	曾	O	-	-
16	三	O	-	-
17	次	O	-	-
18	大	O	-	-
19	規模	O	-	-
20	地	O	-	-
21	把	O	-	-
22	小	O	-	-
23	羊圈	O	-	-
24	和	O	-	-
25	誕生	O	-	-
26	了	O	-	-
27	他	O	-	-
28	的	O	-	-
29	小	O	-	-
30	院子	O	-	-
31	寫進	O	-	-
32	自己	O	-	-
33	的	O	-	-
34	小說	O	-	-
35	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0018
# text = 但是小梅、樟湖一帶山區地形複雜，地勢險要，易守難攻，直至5月16日，國民黨軍結束清鄉，陳篡地殘部仍在小梅、樟湖等地進行遊擊戰。
1	但是	O	-	-
2	小梅	B-LOC	-	linpq
3	、	O	-	-
4	樟湖	B-LOC	-	linpq
5	一帶	O	-	-
6	山區	O	-	-
7	地形	O	-	-
8	複雜	O	-	-
9	，	O	-	-
10	地勢	O	-	-
11	險要	O	-	-
12	，	O	-	-
13	易守	O	-	-
14	難攻	O	-	-
15	，	O	-	-
16	直至	O	-	-
17	5	O	-	-
18	月	O	-	-
19	16	O	-	-
20	日	O	-	-
21	，	O	-	-
22	國民	B-ORG	-	linpq
23	黨	I-ORG	-	linpq
24	軍	I-ORG	-	linpq
25	結束	O	-	-
26	清鄉	O	-	-
27	，	O	-	-
28	陳	B-PER	-	linpq
29	篡地	I-PER	-	linpq
30	殘部	O	-	-
31	仍	O	-	-
32	在	O	-	-
33	小梅	B-LOC	-	linpq
34	、	O	-	-
35	樟湖	B-LOC	-	linpq
36	等	O	-	-
37	地	O	-	-
38	進行	O	-	-
39	遊擊	O	-	-
40	戰	O	-	-
41	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0019
# text = 小欖鎮的農業以養菊和園藝業為主，成功打造菊花城鎮。
1	小欖	B-LOC	-	linpq
2	鎮	I-LOC	-	linpq
3	的	O	-	-
4	農業	O	-	-
5	以	O	-	-
6	養菊	O	-	-
7	和	O	-	-
8	園藝	O	-	-
9	業	O	-	-
10	為	O	-	-
11	主	O	-	-
12	，	O	-	-
13	成功	O	-	-
14	打造	O	-	-
15	菊花	O	-	-
16	城鎮	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0020
# text = 後來消息走漏，咸淳九年（西元1273年）當時的皇帝度宗為追究此案，揚言要屠村滅口，於是發生南雄珠璣巷居民避禍南遷之役。
1	後來	O	-	-
2	消息	O	-	-
3	走漏	O	-	-
4	，	O	-	-
5	咸淳	B-PER	-	linpq
6	九	O	-	-
7	年	O	-	-
8	（	O	-	-
9	西元	O	-	-
10	1273	O	-	-
11	年	O	-	-
12	）	O	-	-
13	當時	O	-	-
14	的	O	-	-
15	皇帝	O	-	-
16	度宗	B-PER	-	linpq
17	為	O	-	-
18	追究	O	-	-
19	此案	O	-	-
20	，	O	-	-
21	揚言	O	-	-
22	要	O	-	-
23	屠村	O	-	-
24	滅口	O	-	-
25	，	O	-	-
26	於是	O	-	-
27	發生	O	-	-
28	南雄	B-LOC	-	linpq
29	珠璣	I-LOC	-	linpq
30	巷	I-LOC	-	linpq
31	居民	O	-	-
32	避禍	O	-	-
33	南遷	O	-	-
34	之	O	-	-
35	役	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0021
# text = 小河兒遺址，位於中國青海省互助縣五峰鄉下馬圈村，為青海省市縣級文物保護單位，公布日期為1983年10月12日，類型為古遺址。
1	小河兒	B-LOC	-	linpq
2	遺址	I-LOC	-	linpq
3	，	O	-	-
4	位	O	-	-
5	於	O	-	-
6	中國	B-LOC	-	linpq
7	青海	I-LOC	-	linpq
8	省	I-LOC	-	linpq
9	互助	I-LOC	-	linpq
10	縣	I-LOC	-	linpq
11	五峰	I-LOC	-	linpq
12	鄉	I-LOC	-	linpq
13	下	I-LOC	-	linpq
14	馬圈	I-LOC	-	linpq
15	村	I-LOC	-	linpq
16	，	O	-	-
17	為	O	-	-
18	青海	B-LOC	-	linpq
19	省	I-LOC	-	linpq
20	市縣	O	-	-
21	級	O	-	-
22	文物	O	-	-
23	保護	O	-	-
24	單位	O	-	-
25	，	O	-	-
26	公布	O	-	-
27	日期	O	-	-
28	為	O	-	-
29	1983	O	-	-
30	年	O	-	-
31	10	O	-	-
32	月	O	-	-
33	12	O	-	-
34	日	O	-	-
35	，	O	-	-
36	類型	O	-	-
37	為	O	-	-
38	古	O	-	-
39	遺址	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0022
# text = 除了有幾項才能之外，小津安二郎在一個離名古屋有些距離的小山村中取得一個老師助理的工作。
1	除	O	-	-
2	了	O	-	-
3	有	O	-	-
4	幾	O	-	-
5	項	O	-	-
6	才能	O	-	-
7	之外	O	-	-
8	，	O	-	-
9	小津	B-PER	-	linpq
10	安二郎	I-PER	-	linpq
11	在	O	-	-
12	一	O	-	-
13	個	O	-	-
14	離	O	-	-
15	名古屋	B-LOC	-	linpq
16	有些	O	-	-
17	距離	O	-	-
18	的	O	-	-
19	小	O	-	-
20	山村	O	-	-
21	中	O	-	-
22	取得	O	-	-
23	一	O	-	-
24	個	O	-	-
25	老師	O	-	-
26	助理	O	-	-
27	的	O	-	-
28	工作	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0023
# text = 自2002年到目前，小浪底水庫已經進行了10次調水調沙。
1	自	O	-	-
2	2002	O	-	-
3	年	O	-	-
4	到	O	-	-
5	目前	O	-	-
6	，	O	-	-
7	小浪底	B-LOC	-	linpq
8	水庫	I-LOC	-	linpq
9	已經	O	-	-
10	進行	O	-	-
11	了	O	-	-
12	10	O	-	-
13	次	O	-	-
14	調水	O	-	-
15	調沙	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0024
# text = 1942年1月，南遣艦隊改編為第一南遣艦隊，仍由小澤任司令。
1	1942	O	-	-
2	年	O	-	-
3	1	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	南遣	B-ORG	-	linpq
7	艦隊	I-ORG	-	linpq
8	改編	O	-	-
9	為	O	-	-
10	第一	B-ORG	-	linpq
11	南遣	I-ORG	-	linpq
12	艦隊	I-ORG	-	linpq
13	，	O	-	-
14	仍	O	-	-
15	由	O	-	-
16	小澤	B-PER	-	linpq
17	任	O	-	-
18	司令	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0025
# text = 在1774年，20歲的路易十六登基後，將該城堡及其周圍花園給了他19歲的王后瑪麗·安托瓦內特，供其獨家使用和享受。
1	在	O	-	-
2	1774	O	-	-
3	年	O	-	-
4	，	O	-	-
5	20	O	-	-
6	歲	O	-	-
7	的	O	-	-
8	路易	B-PER	-	linpq
9	十六	I-PER	-	linpq
10	登基	O	-	-
11	後	O	-	-
12	，	O	-	-
13	將	O	-	-
14	該	O	-	-
15	城堡	O	-	-
16	及	O	-	-
17	其	O	-	-
18	周圍	O	-	-
19	花園	O	-	-
20	給	O	-	-
21	了	O	-	-
22	他	O	-	-
23	19	O	-	-
24	歲	O	-	-
25	的	O	-	-
26	王后	O	-	-
27	瑪麗	B-PER	-	linpq
28	·	I-PER	-	linpq
29	安托瓦內特	I-PER	-	linpq
30	，	O	-	-
31	供	O	-	-
32	其	O	-	-
33	獨家	O	-	-
34	使用	O	-	-
35	和	O	-	-
36	享受	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0026
# text = 原來威廉當初是為了擺脫家族的束縛而隱姓埋名四處流浪，而他也是甜甜童年所見真正的「山丘王子」，卻因為安東尼與他長相酷似，而一直被甜甜所誤認。
1	原來	O	-	-
2	威廉	B-PER	-	linpq
3	當初	O	-	-
4	是	O	-	-
5	為了	O	-	-
6	擺脫	O	-	-
7	家族	O	-	-
8	的	O	-	-
9	束縛	O	-	-
10	而	O	-	-
11	隱姓埋名	O	-	-
12	四	O	-	-
13	處	O	-	-
14	流浪	O	-	-
15	，	O	-	-
16	而	O	-	-
17	他	O	-	-
18	也是	O	-	-
19	甜甜	B-PER	-	linpq
20	童年	O	-	-
21	所	O	-	-
22	見	O	-	-
23	真正	O	-	-
24	的	O	-	-
25	「	O	-	-
26	山丘	B-PER	-	linpq
27	王子	I-PER	-	linpq
28	」	O	-	-
29	，	O	-	-
30	卻	O	-	-
31	因為	O	-	-
32	安東尼	B-PER	-	linpq
33	與	O	-	-
34	他	O	-	-
35	長相	O	-	-
36	酷似	O	-	-
37	，	O	-	-
38	而	O	-	-
39	一直	O	-	-
40	被	O	-	-
41	甜甜	B-PER	-	linpq
42	所	O	-	-
43	誤認	O	-	-
44	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0027
# text = 電視動畫版於1976年10月1日至1978年2月2日期間，在NET電視台（在1977年4月1日改名為「全國朝日放送株式會社」，即今朝日電視台）播映，由NET、旭通信社、東映聯合製作，全115集。
1	電視	O	-	-
2	動畫	O	-	-
3	版	O	-	-
4	於	O	-	-
5	1976	O	-	-
6	年	O	-	-
7	10	O	-	-
8	月	O	-	-
9	1	O	-	-
10	日	O	-	-
11	至	O	-	-
12	1978	O	-	-
13	年	O	-	-
14	2	O	-	-
15	月	O	-	-
16	2	O	-	-
17	日	O	-	-
18	期間	O	-	-
19	，	O	-	-
20	在	O	-	-
21	NET	B-ORG	-	linpq
22	電視	I-ORG	-	linpq
23	台	I-ORG	-	linpq
24	（	O	-	-
25	在	O	-	-
26	1977	O	-	-
27	年	O	-	-
28	4	O	-	-
29	月	O	-	-
30	1	O	-	-
31	日	O	-	-
32	改名	O	-	-
33	為	O	-	-
34	「	O	-	-
35	全國	B-ORG	-	linpq
36	朝日	I-ORG	-	linpq
37	放送	I-ORG	-	linpq
38	株式	I-ORG	-	linpq
39	會社	I-ORG	-	linpq
40	」	O	-	-
41	，	O	-	-
42	即	O	-	-
43	今	O	-	-
44	朝日	B-ORG	-	linpq
45	電視	I-ORG	-	linpq
46	台	I-ORG	-	linpq
47	）	O	-	-
48	播映	O	-	-
49	，	O	-	-
50	由	O	-	-
51	NET	B-ORG	-	linpq
52	、	O	-	-
53	旭	B-ORG	-	linpq
54	通信	I-ORG	-	linpq
55	社	I-ORG	-	linpq
56	、	O	-	-
57	東映	B-ORG	-	linpq
58	聯合	O	-	-
59	製作	O	-	-
60	，	O	-	-
61	全	O	-	-
62	115	O	-	-
63	集	O	-	-
64	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0028
# text = 小田急在毎年10月的週末，都會在海老名電車基地內舉辦針對鐵道迷的活動「家庭鐵道展」。
1	小田急	B-PER	-	linpq
2	在	O	-	-
3	毎年	O	-	-
4	10	O	-	-
5	月	O	-	-
6	的	O	-	-
7	週末	O	-	-
8	，	O	-	-
9	都	O	-	-
10	會	O	-	-
11	在	O	-	-
12	海老名	B-LOC	-	linpq
13	電車	I-LOC	-	linpq
14	基地	I-LOC	-	linpq
15	內	O	-	-
16	舉辦	O	-	-
17	針對	O	-	-
18	鐵道	O	-	-
19	迷	O	-	-
20	的	O	-	-
21	活動	O	-	-
22	「	O	-	-
23	家庭	O	-	-
24	鐵道	O	-	-
25	展	O	-	-
26	」	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0029
# text = 在測試中，最初行駛時為95 km/h，然後開始以5 km/h的速度逐漸提高。
1	在	O	-	-
2	測試	O	-	-
3	中	O	-	-
4	，	O	-	-
5	最初	O	-	-
6	行駛	O	-	-
7	時	O	-	-
8	為	O	-	-
9	95	O	-	-
10	km/h	O	-	-
11	，	O	-	-
12	然後	O	-	-
13	開始	O	-	-
14	以	O	-	-
15	5	O	-	-
16	km/h	O	-	-
17	的	O	-	-
18	速度	O	-	-
19	逐漸	O	-	-
20	提高	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0030
# text = 由於當時新聞媒體也同時乘坐在電車上，朝日新聞和每日新聞於9月26日的晚間以《連結東京與大阪的特快電車計劃初見成型》的標題作了報道。
1	由於	O	-	-
2	當時	O	-	-
3	新聞	O	-	-
4	媒體	O	-	-
5	也	O	-	-
6	同時	O	-	-
7	乘坐	O	-	-
8	在	O	-	-
9	電車	O	-	-
10	上	O	-	-
11	，	O	-	-
12	朝日	O	-	-
13	新聞	O	-	-
14	和	O	-	-
15	每日	O	-	-
16	新聞	O	-	-
17	於	O	-	-
18	9	O	-	-
19	月	O	-	-
20	26	O	-	-
21	日	O	-	-
22	的	O	-	-
23	晚間	O	-	-
24	以	O	-	-
25	《	O	-	-
26	連結	O	-	-
27	東京	O	-	-
28	與	O	-	-
29	大阪	O	-	-
30	的	O	-	-
31	特快	O	-	-
32	電車	O	-	-
33	計劃	O	-	-
34	初見	O	-	-
35	成型	O	-	-
36	》	O	-	-
37	的	O	-	-
38	標題	O	-	-
39	作	O	-	-
40	了	O	-	-
41	報道	O	-	-
42	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0008
# sent_id = batch-0008-0001
# text = 該棋局也成為騙徒向途人行騙的手段之一。
1	該	O	-	-
2	棋局	O	-	-
3	也	O	-	-
4	成	O	-	-
5	為	O	-	-
6	騙徒	O	-	-
7	向	O	-	-
8	途人	O	-	-
9	行騙	O	-	-
10	的	O	-	-
11	手段	O	-	-
12	之	O	-	-
13	一	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0002
# text = 小伯納姆生於芝加哥，隨後同家人移居到亞利桑那州。
1	小	B-PER	-	linpq
2	伯納姆	I-PER	-	linpq
3	生	O	-	-
4	於	O	-	-
5	芝加哥	O	-	-
6	，	O	-	-
7	隨後	O	-	-
8	同	O	-	-
9	家人	O	-	-
10	移居	O	-	-
11	到	O	-	-
12	亞利桑那	B-LOC	-	linpq
13	州	I-LOC	-	linpq
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0003
# text = 而小行星所帶的衛星和其大小相近時則會用另一個術語----雙小行星（double asteroid）。
1	而	O	-	-
2	小	O	-	-
3	行星	O	-	-
4	所	O	-	-
5	帶	O	-	-
6	的	O	-	-
7	衛星	O	-	-
8	和	O	-	-
9	其	O	-	-
10	大小	O	-	-
11	相近	O	-	-
12	時	O	-	-
13	則	O	-	-
14	會	O	-	-
15	用	O	-	-
16	另	O	-	-
17	一	O	-	-
18	個	O	-	-
19	術語	O	-	-
20	----	O	-	-
21	雙	O	-	-
22	小	O	-	-
23	行星	O	-	-
24	（	O	-	-
25	double	O	-	-
26	asteroid	O	-	-
27	）	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0004
# text = 1928年2月22日，卡爾·威廉·雷睦斯在海德堡發現了此行星。
1	1928	O	-	-
2	年	O	-	-
3	2	O	-	-
4	月	O	-	-
5	22	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	卡爾	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	威廉	I-PER	-	linpq
11	·	I-PER	-	linpq
12	雷睦斯	I-PER	-	linpq
13	在	O	-	-
14	海德堡	B-LOC	-	linpq
15	發現	O	-	-
16	了	O	-	-
17	此	O	-	-
18	行星	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0005
# text = 該小行星以美國天文學家喬治·赫比格命名。
1	該	O	-	-
2	小	O	-	-
3	行星	O	-	-
4	以	O	-	-
5	美國	O	-	-
6	天文	O	-	-
7	學	O	-	-
8	家	O	-	-
9	喬治	B-PER	-	linpq
10	·	I-PER	-	linpq
11	赫比格	I-PER	-	linpq
12	命名	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0006
# text = 1930年9月20日，在克里米亞發現了此行星。
1	1930	O	-	-
2	年	O	-	-
3	9	O	-	-
4	月	O	-	-
5	20	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	在	O	-	-
9	克里米亞	B-LOC	-	linpq
10	發現	O	-	-
11	了	O	-	-
12	此	O	-	-
13	行星	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0007
# text = 1935年9月28日，在約翰內斯堡發現了此行星。
1	1935	O	-	-
2	年	O	-	-
3	9	O	-	-
4	月	O	-	-
5	28	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	在	O	-	-
9	約翰內斯堡	B-LOC	-	linpq
10	發現	O	-	-
11	了	O	-	-
12	此	O	-	-
13	行星	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0008
# text = 小行星14572的軌道半長軸為2.2787524 UA，離心率為0.106。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	14572	I-LOC	-	linpq
4	的	O	-	-
5	軌道	O	-	-
6	半	O	-	-
7	長軸	O	-	-
8	為	O	-	-
9	2.2787524	O	-	-
10	UA	O	-	-
11	，	O	-	-
12	離心	O	-	-
13	率	O	-	-
14	為	O	-	-
15	0.106	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0009
# text = 此外，1970年，月球上的一座環形山也以張衡的名字命名。
1	此外	O	-	-
2	，	O	-	-
3	1970	O	-	-
4	年	O	-	-
5	，	O	-	-
6	月球	B-LOC	-	linpq
7	上	O	-	-
8	的	O	-	-
9	一	O	-	-
10	座	O	-	-
11	環形	O	-	-
12	山	O	-	-
13	也	O	-	-
14	以	O	-	-
15	張	B-PER	-	linpq
16	衡	I-PER	-	linpq
17	的	O	-	-
18	名字	O	-	-
19	命名	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0010
# text = 1969年10月8日，柳德米拉·切爾尼赫在克里米亞發現了此行星。
1	1969	O	-	-
2	年	O	-	-
3	10	O	-	-
4	月	O	-	-
5	8	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	柳德米拉	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	切爾尼赫	I-PER	-	linpq
11	在	O	-	-
12	克里米亞	B-LOC	-	linpq
13	發現	O	-	-
14	了	O	-	-
15	此	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0011
# text = 1929年1月13日，卡爾·威廉·雷睦斯在海德堡發現了此行星。
1	1929	O	-	-
2	年	O	-	-
3	1	O	-	-
4	月	O	-	-
5	13	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	卡爾	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	威廉	I-PER	-	linpq
11	·	I-PER	-	linpq
12	雷睦斯	I-PER	-	linpq
13	在	O	-	-
14	海德堡	B-LOC	-	linpq
15	發現	O	-	-
16	了	O	-	-
17	此	O	-	-
18	行星	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0012
# text = 小行星2409（2409 Chapman）是一顆繞太陽運轉的小行星，為主小行星帶小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	2409	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	2409	B-LOC	-	linpq
6	Chapman	I-LOC	-	linpq
7	）	O	-	-
8	是	O	-	-
9	一	O	-	-
10	顆	O	-	-
11	繞	O	-	-
12	太陽	B-LOC	-	linpq
13	運轉	O	-	-
14	的	O	-	-
15	小	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	，	O	-	-
18	為	O	-	-
19	主	O	-	-
20	小	O	-	-
21	行星	O	-	-
22	帶	O	-	-
23	小	O	-	-
24	行星	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0013
# text = 1964年2月15日，印第安納大學在摩根縣發現了此行星。
1	1964	O	-	-
2	年	O	-	-
3	2	O	-	-
4	月	O	-	-
5	15	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	印第安納	B-ORG	-	linpq
9	大學	I-ORG	-	linpq
10	在	O	-	-
11	摩根	B-LOC	-	linpq
12	縣	I-LOC	-	linpq
13	發現	O	-	-
14	了	O	-	-
15	此	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0014
# text = 1921年9月30日，卡爾·威廉·雷睦斯在海德堡發現了此行星。
1	1921	O	-	-
2	年	O	-	-
3	9	O	-	-
4	月	O	-	-
5	30	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	卡爾	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	威廉	I-PER	-	linpq
11	·	I-PER	-	linpq
12	雷睦斯	I-PER	-	linpq
13	在	O	-	-
14	海德堡	B-LOC	-	linpq
15	發現	O	-	-
16	了	O	-	-
17	此	O	-	-
18	行星	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0015
# text = Barros在Cerro El Roble發現了此行星。
1	Barros	B-PER	-	linpq
2	在	O	-	-
3	Cerro	B-LOC	-	linpq
4	El	I-LOC	-	linpq
5	Roble	I-LOC	-	linpq
6	發現	O	-	-
7	了	O	-	-
8	此	O	-	-
9	行星	O	-	-
10	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0016
# text = 這顆小行星的絕對星等為319.4618816440522等。
1	這	O	-	-
2	顆	O	-	-
3	小	O	-	-
4	行星	O	-	-
5	的	O	-	-
6	絕對	O	-	-
7	星等	O	-	-
8	為	O	-	-
9	319.4618816440522	O	-	-
10	等	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0017
# text = 小行星3345（）是一顆圍繞太陽公轉的小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	3345	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	）	O	-	-
6	是	O	-	-
7	一	O	-	-
8	顆	O	-	-
9	圍繞	O	-	-
10	太陽	B-LOC	-	linpq
11	公轉	O	-	-
12	的	O	-	-
13	小	O	-	-
14	行星	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0018
# text = 小行星3480（3480 Abante）是一顆繞太陽運轉的小行星，為主小行星帶小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	3480	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	3480	B-LOC	-	linpq
6	Abante	I-LOC	-	linpq
7	）	O	-	-
8	是	O	-	-
9	一	O	-	-
10	顆	O	-	-
11	繞	O	-	-
12	太陽	B-LOC	-	linpq
13	運轉	O	-	-
14	的	O	-	-
15	小	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	，	O	-	-
18	為	O	-	-
19	主	O	-	-
20	小	O	-	-
21	行星	O	-	-
22	帶	O	-	-
23	小	O	-	-
24	行星	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0019
# text = 該小行星於1977年2月11日發現。
1	該	O	-	-
2	小	O	-	-
3	行星	O	-	-
4	於	O	-	-
5	1977	O	-	-
6	年	O	-	-
7	2	O	-	-
8	月	O	-	-
9	11	O	-	-
10	日	O	-	-
11	發現	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0020
# text = 小行星484（484 Pittsburghia），是由德國天文學家馬克斯·沃夫於1902年4月27日在德國海德堡王座山天文台發現的主帶小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	484	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	484	B-LOC	-	linpq
6	Pittsburghia	I-LOC	-	linpq
7	）	O	-	-
8	，	O	-	-
9	是	O	-	-
10	由	O	-	-
11	德國	O	-	-
12	天文	O	-	-
13	學	O	-	-
14	家	O	-	-
15	馬克斯	B-PER	-	linpq
16	·	I-PER	-	linpq
17	沃夫	I-PER	-	linpq
18	於	O	-	-
19	1902	O	-	-
20	年	O	-	-
21	4	O	-	-
22	月	O	-	-
23	27	O	-	-
24	日	O	-	-
25	在	O	-	-
26	德國	B-LOC	-	linpq
27	海德堡	I-LOC	-	linpq
28	王座	I-LOC	-	linpq
29	山	I-LOC	-	linpq
30	天文	I-LOC	-	linpq
31	台	I-LOC	-	linpq
32	發現	O	-	-
33	的	O	-	-
34	主帶	O	-	-
35	小	O	-	-
36	行星	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0021
# text = 赫雷爾斯在帕洛馬山發現了此行星。
1	赫雷爾斯	B-PER	-	linpq
2	在	O	-	-
3	帕洛馬	B-LOC	-	linpq
4	山	I-LOC	-	linpq
5	發現	O	-	-
6	了	O	-	-
7	此	O	-	-
8	行星	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0022
# text = 1989年10月2日，舒爾特·巴斯在托洛洛山發現了此行星。
1	1989	O	-	-
2	年	O	-	-
3	10	O	-	-
4	月	O	-	-
5	2	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	舒爾特	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	巴斯	I-PER	-	linpq
11	在	O	-	-
12	托洛洛	B-LOC	-	linpq
13	山	I-LOC	-	linpq
14	發現	O	-	-
15	了	O	-	-
16	此	O	-	-
17	行星	O	-	-
18	。	O	-	-
